

















研究方法 - 逢甲E化程度




 








逢甲E化程度搜尋這個協作平臺 



緣起目錄當我們在同一條船上任務與角色工作進度追蹤與報告學習反思行事曆問捲調查瞭解課題問捲設計小量前測抽樣設計發放問捲禮貌催捲統計分析撰寫報告一分鐘報告我今天學到了我今天不懂的作業李宜融寫作業蔡涵伃寫作業陳鵬升寫作業第九組一起寫作業作業繳交時間表作業批改時間表繳交作業口頭報告第一次口頭報告第二次口頭報告口頭報告時間表學習報報李宜融學習報報蔡涵伃學習報報陳鵬升學習報報期末海報學術審查時間表優質報告親友團親友團討論區寫信給親友團檢討期中考檢討期末考寫信給老師寫信給助教如何加速寄信？學習證據我愛逢甲  逢甲愛我課程專業文獻回顧我見過的意見回饋單逢甲大學各系院E化程度勘查表參考問捲









頁面作者李宜融李宜融二月 28, 2011
2236天前是端午節
2228天前是期末考
優質報告摘要研究目的研究方法數據分析方法分析結果結論與建議未來研究方向參考文獻致謝問捲工具剪影



 

優質報告‎ > ‎
  

研究方法




為了在有限的時間內親訪許多老師
我們的問捲設計必須簡單明瞭
讓老師們直覺可以回答我們的問題我們利用課餘時間尋找校園中排請益時間的教授們請他們為我們的問捲提供答案與意見回收問捲之後再進行分析來完成我們的報告




 



Comments










回到多變量分析的入口   逢甲大學統計系   逢甲大學   逢甲大學圖書館









Sign in|Recent Site Activity|Report Abuse|Print Page|Powered By Google Sites























 






研究方法(二)_碩專應英一甲 - 南臺科技大學My數位學習





















網路教學(e-Learning)校園社群(e-Community) 

中文(台灣)English(US)Q&A線上人數: 69    



 


權限不足! 請先登入



登入
帳號 
密碼 
 記住我的登入資訊










            位置: 研究方法(二)_碩專應英一甲 >
            課程說明



課程資訊   



項目
內容


課程名稱
研究方法(二)_碩專應英一甲 (10302, C0Q08S01, 應用英語系, 碩專應英一甲)

閱讀權限
不開放旁聽 (僅成員可以閱讀)

課堂整理權限
不開放

老師
鍾榮富 

助教
無

學分
3

課程大綱






教學進度   



進度
內容


第 1 週






成績計算   



項目
權重

目前尚無資料




開放文件列表 全部 教材 作業
        

編號
標題
類別
發表人
人氣
討論
更新時間


目前尚無資料




 

Copyright © Southern Taiwan University of Science and Technology. All rights reserved.南臺科技大學計網中心(STUST Computer Network Center) 建置 
選課資料最後更新日期：2017年01月04日 



 



調查與研究方法分析師-阿摩線上測驗



























































×



載入中..請稍候..


關閉











































 






 






 搜尋
          



 回報          



註冊


登入


 

 






 


 志聖教甄考前重點
英文字首字根查詢網站分享有關翻轉教育的考題和筆記整理(20150611 整理)法學緒論重點【各發展階段總整理】認知發展、社會性發展、性別概念發展、公民發展、個體發展、道德發展總整理行政法3500題大放送喔....班級經營理論簡易整理五月鑽石加倍送-號召各方老師們!防礙你考上的三大不良習慣與心理障礙，不可不查超級詳細錯題偵測(已詳細分類!!!)高普考刪減考試科目106教育法規（非條文版）國考作文必用【名言佳句】106 中等學校教檢通過心得分享循序漸進模式推出新版囉VIP專屬!任務一鍵領取!應有盡有的國文必考常識合作學習的教學策略（自己整理超詳細必讀）106年教師甄試考程列表高普考試 黃金7大上榜術佛洛伊德、皮亞傑、艾瑞克森發展階段比較刑法必背的法條國文詩句與季節，國文必殺整理，中國傳統節日與詩詞







 



喊話











功能列表
    




 循序 


 試捲


 錯題 


 自由


 冠軍




練功房





 考試一覽表 
 近期刊誤
 試捲模式
 循序漸進模式 
 百人冠軍賽
 今日錯題測驗 
 近期錯題測驗 
 最近測驗
 未完成試捲


 個人題庫總複習
 自由測驗
 關鍵字測驗
 精熟測驗
 讀書會測驗
 常錯總複習
 申論題







            考試秘書			




 各科能力分析
打氣工具
 私有筆記
 打卡
 發問問題
 線上筆記
 考用行事曆
 我上傳的試捲


最近測驗
收錄的題目
 按讚的題目
 發表的討論
 私人筆記
 查單字






 好友




          四處逛逛            


 回家



              大廳              




              成功牆              


 
            打工          


 
            科目一覽表          


 
            線上人數
          






            加值服務            





                商城
              




                加值訂單查詢              


VIP專區



                轉讓VIP              




                暫停VIP              



 加速:off
          




                    VIP功能介紹                  

下載題庫專區
  下載題庫
  試題查詢
  序號兌換





密技



 
 
 













關於阿摩
		80萬題免費題庫，最詳盡的詳解，是您考試的必備利器!		

錯在阿摩，贏在考場！






錯在阿摩，贏在考場！

►馬上測驗








搜尋:調查與研究方法分析師 



		教育研究方法(PDF228頁) 556 by 已刪除
 目錄第一章 教育研究的意義和過程1 教育研究的意義2 教育研究的過程3 教育研究的分類4 研究過程..


看全文







		教育研究方法(2012) 247 by 已刪除
 《教​​育研究方法》第一章教育研究的意義和過程1教育研究的意義2教育研究的過程3教育研究的分類4研..


看全文







		心理學研究方法(第2版) 86 by 已刪除
 第一編 緒論第一章 心理學研究方法的特點與發展第二章心理學研究的理信紙基礎與思路第二編 研究的設計..


看全文







		本人100年時考上升等考研讀方法心得分享: 158 by 王多
   102年升等考在明年11月又要開始了，同志們又要上戰場了，提供本人100年時考上升等..


看全文







		考試院決議：證券分析師不納國考 15 by Mark Sun
 考試院今（2）日決議，證券投資分析人員不納入專技人員國考，仍維持現狀，由中華民國證券暨期貨市場發展..


看全文








		量化與質化研究方法比較 26 by 教育心理學
  轉貼:                   量化研究方法             質性研究方法        研究假設    現實是客觀存在，靜態的         ..


看筆記







		常用研究方法 23 by 教育心理學
  教育心理學常用的研究方法主要有觀察法、實驗法、調查法、個案研究法 、 相關法  、教育經驗總結法以及測驗法等    (一)描述性研究策略    教育心理學有些方面是可以用描述來認識的，如學習過程中..


看筆記







		科學方法分析人類意識 9 by 教育心理學
  關於試題:1. 正式以科學方法分析人類意識的元素開創科學心理學的學者是？ (A)巴夫洛夫Pavlov (B)馮德Wundt (C)佛洛伊德Freud (D)斯肯納Skinner  


看筆記







		兒裡發展研究方法-橫斷法、縱貫法及實驗法 9 by 教檢(教師檢定)◆兒童發展與輔導
  橫斷法（橫斷研究）：在一特定時間內進行某一特定的調查。    縱貫法（縱貫研究）：不同的時間內進行多次的調查。    是以單一個體或一組個體為對象，就某方面的行為，自幼小到長大的歲月中，繼續觀察測..


看筆記







		準實驗研究方法 0 by 教甄◆諮商輔導專業
  準實驗研究法  一、準實驗研究的意義  即研究者在研究中，無法隨心所欲的在實驗情境中採用隨機取樣方法分派受試者、控制實驗情境，此時所使用的實驗設計即稱為準實驗研究設計。  二、準實驗設計的類型  ..


看筆記









查單字:關
 



38.	以下是某國中學生在臺灣某個聚落進行地理實察時，對耆老訪談的部分記錄：
甲：小雜貨舖當時兼修漁網，它也是我們前往港邊海埔地摸蜆、抓魚的集合地點。
乙：村子外向西到海埔地的路上沿途都是鹽田、魚塭，虱目魚是我們當時常吃的主菜。
丙：沿著公路向南大約一公里，可以看到我所說的豐枯水期明顯的河川，那河邊的大榕樹下是我們小時候乘涼和吃西瓜的地方！
學生訪談後做出結論：『本聚落從過去數十年以來，地理景觀已產生許多變化』
上述野外實察訪談所得的資料與研究方法分屬下列何者？
甲、歸納的研究	乙、演繹的研究	丙、第一手資料	
丁、第二手資料	戊、計量分析研究	己、人地關係研究
(A)甲丁戊	(B)乙丙戊	(C)乙丁己	(D)甲丙己

 



編輯私有筆記及自訂標籤







教甄◆地理科專業-
								93 年 - 九十三學年度指定科目考試_地理考科#1801




答案：D 
難度：簡單0.8




討論
私人筆記( 0 )










你可以購買VIP會員所寫的私人筆記。




 





查單字:關
 









查單字:關
 



 33-34為題組 
LED（發光二極體）由於能量轉換效率高，近年逐漸普遍被用作照明用途。目前臺灣 LED 產業
的關鍵零組件與材料專利，仍掌握在日、美大廠手中；而國內 LED 供應鏈從上、中到下游，逐
漸形成完整的產業鏈結構，在終端應用方面，有多家企業已投入照明產業，並跨足汽車電子及
顯示器應用。但這幾年該產業逐漸從臺灣外移至中國的福建南部、珠三角、長三角與渤三角等
地，臺灣境內的 LED 產業鏈，有著整體外移的隱憂。請問： 
【題組】34. 臺灣境內的 LED 產業鏈，有著整體外移的隱憂，最可能是因為 LED 產業具有下列哪項特性
所造成？ 
(A)以知識經濟為核心的經營策略 (B)大多呈現產業群聚的工業慣性 
(C)上下游工廠具緊密連鎖的區位條件 (D)終端產品具有規格化的工業特徵 
圖 9 
○○廠牌球鞋的產銷過程與區位特性
研究動機與目的 
研究方法 
分析與討論 
結論103年指考 第 6 頁
地理考科 共 7 頁
- 6 - 
  



編輯私有筆記及自訂標籤







高中(學測,指考)警專◆地理-
								103 年 - 103年大學入學指定考試  地理#16925




答案：C 
難度：適中0.409756




討論
私人筆記( 0 )








10




 【站僕】摩檸Morning：有沒有達人來解釋一下?

倒數 6天 ,已有 0 則答案  
















全部討論

收錄
				 
		



你可以購買VIP會員所寫的私人筆記。




 





查單字:關
 









查單字:關
 



22-24題為題組 ◎以下是師大附中學生在臺灣某個聚落進行地理實察時，對耆老訪談的部分紀錄：
甲：小雜貨鋪當時兼修漁網，它也是我們前往港邊海埔地摸蜆、抓魚的集合地點。
乙：村子外向西到海埔地的路上沿途都是鹽田、魚塭，虱目魚是我們當時常吃的主菜。
丙：沿著公路向南大約一公里，可以看到我所說的豐枯水期明顯的河川，那河邊的大榕樹下是我們小時候乘涼和吃西瓜的地方！
請回答下列三個問題：【題組】24.	上述野外實察訪談所得的資料與研究方法分屬下列何者？(甲)歸納的研究(乙)演繹的研究(丙)第一手資料(丁)第二手資料(戊)計量分析研究(己)人地關係研究，正確的有：　(A)甲丁戊　(B)乙丙戊　(C)乙丁己　(D)甲丙己。

 



編輯私有筆記及自訂標籤







高中(學測,指考)◆地球科學-
								98 年 - [無官方正解]師大附中 高一(上學期) →第一次期中考地球科學#42266




答案：										[無官方正解]
										
難度：適中0.5




討論
私人筆記( 0 )










你可以購買VIP會員所寫的私人筆記。




 





查單字:關
 









查單字:關
 



27 有關社會學研究方法，下列敘述何者錯誤？
(A)研究設計的選定上，通常不需基於研究者一開始所選定的理論與假設
(B)社會調查的形式主要有訪談及問捲兩種方式
(C)社會學研究方法分為質化研究與量化研究
(D)要確認研究變項之間的因果關係，最適當的研究方法是實驗法

 



編輯私有筆記及自訂標籤







公職◆社會學-
								104 年 - 104年司法人員、104年法務部調查局調查人員、104年國家安全局國家安全情報人員、104年海岸巡防人員、104年移民行政人員考國安五等_社會組#31741




答案：A 
難度：簡單0.733333




討論
私人筆記( 0 )








10




 【站僕】摩檸Morning：有沒有達人來解釋一下?

倒數 1天 ,已有 0 則答案  
















全部討論

收錄
				 
		



你可以購買VIP會員所寫的私人筆記。




 





查單字:關
 









查單字:關
 



對政策可能之選擇方案進行有系統的調查與研究，並對每一方案之正反意見，作整合性分析的過程稱為： (A)政策分析 (B)政策形成 (C)政策規劃 (D)政策執行 



編輯私有筆記及自訂標籤







教育行政學-
								教育專業知識測驗#4468




答案：A 
難度：簡單0.795638




討論
私人筆記( 0 )




最佳解!
湛宜穎 高二下 (2017/01/25 09:43)  
政策分析係指對政策可能的變通方案進行系統... (內容隱藏中)

			查看隱藏文字
						


 




1FYvonne Cheng 高二下 (2016/12/07 14:50) 作整合性"分析"的過程-->政策分析 



你可以購買VIP會員所寫的私人筆記。




 





查單字:關
 












 
 
 



 
給阿摩一個讚

給我們一個讚，讓我們可以做的更好!


登入後，將不會看到此視窗










石墨烯將取代電腦晶片 逢甲量產成功 - Yahoo奇摩新聞首頁信箱新聞股市氣象運動名人娛樂App下載購物中心商城拍賣更多Yahoo奇摩搜尋搜尋新聞搜尋網頁石墨烯將取代電腦晶片 逢甲量產成功國立教育廣播電台夏玲2012年5月2日轉貼分享分享留言石墨烯將取代電腦晶片 逢甲量產成功更多逢甲大學蔡宜壽教授的研究團隊成功地以物理方法結合非化學液相剝離法，可以大量製造單層石墨烯片，2日宣佈未來石墨烯將取代電腦晶片，已引起業界的矚目。蔡宜壽教授表示，他們的研究團隊簡單地利用每公斤約新臺幣1000元的材料成本即可製造出目前市價每公克11萬新臺幣以上的石墨烯片，未來更可降低至每公斤幾千元臺幣。蔡宜壽教授指出，石墨稀是碳的新形式，由單層原子組成，排列成蜂窩般的格子狀。雖然這種物質在化學上來說相當簡單，但它的強度、導電性與散熱性能特佳。這是取代半導體晶片的絕佳材料，這也說明瞭為什麼IBM與英特爾等大廠要花大錢投資在這種只存在微小薄片上的材料。目前工業上，如晶片面板廠商，所普遍製造石墨烯的方法為化學氣相沉積法(CVD)，但CVD須具備三種條件才能製備石墨烯，分別為：碳源、生長基板(鎳或銅)和生長條件(壓力、溫度和時間)。不但生產成本高（1公克11萬元台幣），且經濟效益低。CVD製程的溫度約要1000 ℃左右，雖然已經比天然石墨必須經過 2300 ℃的溫度低很多，但若要工業化生產，耗能還是太高。2010年諾貝爾物理學獎得主，英國曼徹斯特大學(University of Manchester)物理學家安德烈•海姆(A. K. Geim)和俄國切爾諾戈洛夫卡微電子理工學院（Institute for Microelectronics Technology）的諾沃謝洛夫 (K. S. Novoselov)，兩人因「在二維石墨烯材料的開創性實驗」研究而獲獎。兩組物理團隊共同合作，首先分離出單層石墨烯。他們將石墨片放置在塑料膠帶中，摺疊膠帶粘住石墨薄片的兩側，撕開膠帶，薄片也隨之一分為二。不斷重複這一過程，就可以得到越來越薄的石墨薄片，而其中部分樣品僅由一層碳原子構成——石墨烯。通常，石墨烯會隱藏於一大堆石墨殘渣中，很難會如理想一般地緊貼在基板上；所以要找到相當數量的石墨烯，猶如大海撈針。蔡宜壽教授說，如今他們的研究團隊研究出的石墨烯不但可大量製造，還掌握整個商廠技術，且可掌握它的大小，及運用在導電度上，未來雖還有很長的路要走，但至少已先跨出了一大步，預定五到十年內臺灣將會進入石墨烯時代，屆時也將掀起另一次的產業革命。今天現場並展示石墨烯25公克成品，市價價值275萬元。逢甲大學表示，目前已引起臺積電、聯電、鴻海、友達、永光、長興化工等企業矚目。看更多：石墨烯蔡宜壽留言轉貼分享分享相關內容【專文】石墨烯：潛力無窮、未來科技的神奇材料達勝現增 募資1.3億元【搞笑諾貝爾】別人笑我太瘋癲 我笑他人看不穿之三本報特約--區域經濟/山西國企改革:告別一煤獨大 加快石墨烯等新興產業你可能還想看共機昨日再度大舉出動 密集繞台飛行中廣新聞網【摳星省百萬】黃鐙輝丈母娘狠角色 買屋殺價600萬鏡週刊親民黨前立委劉文雄突然病危 送基隆長庚搶救 昏迷指數只有3風傳媒蕭亞軒牽線？起底李晶晶小11歲新歡三立新聞網 setn.com台建築師張哲夫作品 獲選「全球最佳設計」五座橋今日新聞NOWnews老婆外遇了⋯對象竟然是自己老爸三立新聞網 setn.com中國準備武力統一臺灣》美聯社前駐台記者：2018下半年是最危險時刻風傳媒不只讓人胖！珍珠奶茶另藏5大暗器恐傷健康！華人健康網勁寶做惡夢哭醒 Ella緊抱哄睡三立新聞網 setn.com【三房危機處理】最像王永慶的女兒王瑞華 連大阿哥都讓她三分鏡週刊五口家四人均因肝癌過世 終結肝癌家族命運請看這肝病防治學術基金會少女加入IS遭俘虜 伊拉克大軍竟…三立新聞網 setn.com吃頓早餐付伍萬圓 網友笑：你賺翻了三立新聞網 setn.com火龍果補鐵大王！低熱量增飽足，這4種人小心吃華人健康網梅子乾加料 他吃進滿口蟲蟲噁吐出今日新聞NOWnews情定四年男友！吳怡霈宣告明年當人妻三立新聞網 setn.com









企業研究方法 - 正修科技大學行動學習平臺





















LMS知識社群ePortfolio 

中文(台灣)English(US)Q&A線上人數: 63    



 


權限不足! 請先登入



登入
帳號 
密碼 
 記住我的登入資訊










            位置: 企業研究方法 >
            課程說明



課程資訊   



項目
內容


課程名稱
企業研究方法 (1011, M0B8011, 資訊管理系, 碩士班資管一甲)

閱讀權限
不開放旁聽 (僅成員可以閱讀)

課堂整理權限
不開放

老師
汪昭芬  (研究室時間: 圖科大樓801, 週四、週五全天)

助教
無

學分
3

課表
星期五(第二節/15-0804A, 第三節/15-0804A, 第四節/15-0804A)





教學進度   



內容



一、科目名稱：企業研究方法                                     授課班級：碩資管一甲
二、授課學期：101學年度第一學期
三、授課時數：3學分3小時      實習時數：0
四、授課老師：汪昭芬
五、課程目標：
     使學生瞭解企業研究方法的基本概念與流程
六、課程概述：
奠基學生撰寫研究論文之能力
七、授課大綱：
第 一
週： 課程大綱介紹;CH1企業研究方法概論
第 二
週： CH2科學方法的基本概念
第 三
週： CH3研究歷程;CH4研究題目選定
第 四
週： CH5研究設計;CH6 抽樣設計
第 五
週： CH7文獻回顧
第 六
週： CH8態度衡量與信效度;CH9問捲設計
第 七
週： CH10調查法與觀察法;CH11實驗法
第 八
週： 統計學導論
第 九 週： CH12因素分析與信度分析
第 十 週： CH13變異數分析與多變數分析
第十一週： CH14迴歸分析與複回歸分析
第十二週：
CH19線性結構關係模式
第十三週：
論文閱讀與評論
第十四週：
論文閱讀與評論
第十五週：
論文閱讀與評論
第十六週：
論文閱讀與評論
第十七週：
論文閱讀與評論
第十八週：
期末報告
八、教學方法：講課，課堂討論
九、教    材：企業研究方法 第4版 / 吳萬益 / 華泰文化
              PAPER(from資訊管理學報、電子商務學報)
十、評量方法：課堂參與及網路參與30%，論文閱讀與評論30%，期末報告30%
              論文交互評論10%
十一、參考書目：SPSS統計教學/  PLS統計教學
 
備註：「請勿非法影印教科書」





成績計算   



項目
權重

目前尚無資料




開放文件列表 全部 教材 作業
        

編號
標題
類別
發表人
人氣
討論
更新時間


目前尚無資料




 

Copyright © Cheng Shiu University.. All rights reserved.83347 高雄市鳥松區澄清路840號 TEL:07-7358800 FAX:07-7315367行動學習平臺服務電話 TEL:07-7358800轉2755 
























研究方法題庫:第四章 | WikiTeamWork | FANDOM powered by Wikia





















































FANDOM






  


	社區中心



 


 

 





 我的帳戶
 




		登入	

 
		沒有帳戶？	

		註冊	






創建維基
 




























廣告














WikiTeamWork


870
個頁面



 增加新頁面












分類:

題庫, 教育研究法 

研究方法題庫:第四章


 




 編輯



 




							傳統編輯器						



							歷史記錄						



							對話頁(0)						






 分享











目錄--第 1，2，3，4，5，6，7，8，9，10，11，12，13，14，15，16，17章/撰寫格式




1.下列何者為對於"外在效度"的解釋？
A. 指一個研究之研究設計能正確說明研究結果，或呈現自變項與依變項之因果關係的程度
B. 指在研究歷程中所涉及之變項能成功操作化的程度
C. 指能正確運用統計方法解釋研究結果的程度
D. 指一個研究之研究結果能普遍推論到母群或其他相類似情境的程度
ANSWER: D (ASP098130)

2.關於內在效度與外在效度，下列敘述何者錯誤？
A. 研究對象涵蓋面不夠時，會使內在效度降低
B. 歷史事件會影響研究的外在效度
C. 研究樣本會影響研究的外在效度
D. 蒐集資料的統計分析，可以評估該研究之內在效度的高低
ANSWER: B (ASP098129)

「老師想要瞭解同學回家自習的時數,便在隔一天上課時調查，但因為小老師不小心告訴同學明天會有小考，因此調查出的結果並不能代表真正的結果」。這是因為哪個因素影響了內在效度？
A. 受試者的選取
B. 統計迴歸現象
C. 霍桑效應
D. 受試者的成熟
ANSWER: C (ASP098127)

下列何者不是影響「外在效度」的主要因素？
A. 研究樣本
B. 研究時代
C. 研究方法
D. 研究地區與情境
ANSWER: C (ASP098104)

關於研究效度的敘述，下列何者錯誤？
A. 內在效度是指一個研究之研究設計能正確說明研究結果，或呈現自變項與依變項之因果關係的程度
B. 影響外在效度的主要因素有歷史事件、受試者的成熟和統計迴歸現象
C. 影響建構效度最主要的因素是操作、界定或測量變項的方法或工具
D. 所謂統計結論效度是指能正確運用統計方法解釋研究結果的程度
ANSWER: B (ASP098126)

一個研究之研究結果能普遍推論到母群或其他相類似情境的程度，是屬於哪一研究效度？
A. 內在效度
B. 外在效度
C. 建構效度
D. 統計結論效度
ANSWER: B (ASP098134)

在歷史研究中，知道以前的西方國家是致力於向外發展的，但卻無法因此下評論說以前的人都是致力於向外發展，因為中國是閉關自守的政策，請問無法下這結論是受何種因素影響？
A. 研究樣本
B. 研究時代
C. 研究方法
D. 研究地區與情境
ANSWER: D (ASP098137)

8.關於研究效度，下列何者正確？
A. 內在效度是指一個研究之研究設計能正確說明研究結果
B. 影響外在效度的因素有歷史事件、研究工具等
C. 能妥切賦予變項概念型定義的程度就是建構效度
D. 研究效度分成內在效度、外在效度、建構效度及統合效度
ANSWER: A (ASP098108)

9.庫克和坎貝爾(Cook&Campell，1976)將實驗法的效度分成內在效度、外在效度、建構效度及統合效度。筱方想知道各地區擁有公車的數目比例，所以針對基隆是展開調查，結果是100%都有公車。這是屬於何種效度？
A. 內在效度
B. 建構效度
C. 外在效度
D. 統合效度
ANSWER: A (ASP098109)

10.下列何種效度的高低，反應著研究本身所具備「應用價值」的程度？
A. 外在效度 
B. 內在效度 
C. 建構效度 
D. 統計結論效度 
ANSWER: A (ASP098128)

11.下列何者非影響內在效度的因素？
A. 歷史事件
B. 受試者的成熟
C. 統計迴歸現象
D. 研究地區與情境
ANSWER: D (ASP098116)

12.何謂統計結論效度？
A. 一個研究之研究設計能正確說明研究結果，或呈現自變項與依變項之因果關係程度
B. 一個研究之研究結果能普遍推論到母群或其他相類似情境的程度
C. 一種理論上的構想或概念，存不存在都有帶求證，但為了研究上的需要，我們存在且都可加以研究
D. 能正確運用統計方法解釋研究結果的程度
ANSWER: D (AOS099226)

13.在研究歷程中所涉及之變項能成功操作化的程度是指下列哪一效度？
A. 建構效度 
B. 統計結論效度 
C. 外在效度 
D. 內在效度 
ANSWER: A (ASP098123)

14.研究的效度可分為許多種，但不包括下列何者？
A. 內在效度
B. 外在效度
C. 錶面效度
D. 統計結論效度
ANSWER: C(ASP098139)

15.關於「霍桑效應」的敘述，下列何者錯誤？
A. 是以其進行實驗的人為命名之
B. 泛指受試者之心理因素乾擾或影響研究結果的現象
C. 指當被實驗者得知自己成為觀察對象後，改變自己的行為傾向
D. 藉此能夠清楚地發現員工關心的事項
ANSWER: A (ASP098135)

16.下列哪些選項為不當的統計考驗方法？(1)將相依樣本的資料，誤用獨立樣本的統計方法。(2)分析前、後測資料之差異考驗應使用共變數分析，卻使用t考驗或變異數分析。(3)統計結果需加以校正，卻沒校正。(4)應使用無母數統計統計考驗，卻使用母數統計考驗。
A. (2)
B. (1)、(3)
C. (2)、(3)、(4)
D. (1)、(2)、(3)、(4)
ANSWER: D (ASP098144)

17.下列有關「建構效度」的敘述何者錯誤?
A.「建構效度」是指能妥切賦予變相操作型定義的程度
B.「建構效度」是指正確解釋變項間關係的程度
C.「建構效度」是指研究歷程中所涉及之變項能成功操作化的程度
D.「建構效度」所用的方法都須有理論基礎 
ANSWER：B  (ASP098131)

18.內在效度影響因素有哪些？(1)歷史事件 (2)研究時代 (3)受試者的出現 (4)研究工具 (5)研究樣本 (6)受試者的選取？
A.(1).(5).(6)
B.(1).(2).(3)
C.(2).(3).(4)
D.(1).(4).(6)
ANSWER: D (ASP098148)

19.下列哪一個選項不是影響內在效度的原因？
A. 霍桑效應
B. 研究樣本
C. 受事者的選取
D. 歷史事件
ANSWER: B (ASP098101)

20.以地心引力為例。雖然地心引力看不見也摸不著，但是牛頓看見蘋果落地，卻提出地心引力的存在，這可說明是哪個名詞？
A. 常模
B. 建構
C. 認知
D. 鑑定
ANSWER: B (ASP098107)

21.影響統計結論效度的主要因素有(1)不當的統計考驗方法(2)受試者的成熟(3)顯著水準的高低(4)統計迴歸現象？
A. (1).(2) 
B. (2).(3)
C. (3).(4)
D. (1).(3) 
ANSWER:D (ASP098110)

22.影響建構效度最主要的因素，不包括下麵哪一個變項？
A. 分析
B. 操作
C. 鑑定
D. 測量
ANSWER: A (ASP098138)

23.下列哪一項不是內在效度的研究方法？
A. 研究工具
B. 資料處理
C. 研究對象
D. 研究樣本
ANSWER: D (ASP098147)

24.在抽取研究對象時，一定不能找特別好或特別差兩個極端的受試者，原因為何？
A. 置還抽樣誤差 
B. 統計回歸現象 
C. 霍桑效應 
D. 非實徵性研究 
ANSWER: B (ASP098117)

25.關於建構效度，下列哪個敘述是錯誤的？
A. 影響建構效度最主要的因素，是操作、界定或測量變項的方法或工具
B. 內在效度是指正確界定變項的程度，則建構效度是指正確解釋變項間關係的程度
C. 所謂的建構效度，是指在研究歷程中所涉及之變項能成功操作化的程度
D. 要有高的內在效度，就需先有高的建構效度
ANSWER: C (ASP098149)

26.下列有關外在效度的敘述何者正確？
A. 愈能根據研究結果來加以應用的研究，愈是有價值的研究，其外在效度也就越高
B. 影響外在效度最主要的因素是操作、界定或測量變相的方法或工具（如問券或測驗）
C. 為了提高外在效度，進行研究的情境可以選不同地區常有的特殊文化背景，落差愈大愈好
D. 用動物所做的實驗結果可以完全推論到人身上，並不會影響外在效度
ANSWER: A (ASP098122)

27.為何再抽取研究對象時，使用分層隨機抽樣或系統隨機抽樣的方式較好？
A. 此兩種抽樣方式較其他方式簡便的多 
B. 為避免統計回歸現象 
C. 沒有較好或不好，只是方式問題
D. 爲增強研究的外在效度
ANSWER: B (ASP098115)

28.能正確運用統計方法解釋研究結果的程度是指下列哪一向效度？
A. 統計結論效度 
B. 外在效度
C. 建構效度 
D. 內在效度 
ANSWER: A (ASP098120)

29.哪一個不是影響外在效度的因素？
A.研究者樣本 
B. 研究時代
C. 研究工具
D. 研究地區與情境
ANSWER: C (ASP098105)

30.影響統計結論效度的因素有哪些？
甲.統計結果沒有校正 乙.顯著水準的不同 丙.依不同研究結果的程度，使用不同的統計方法去解釋
A. 甲、丙
B. 甲、乙、丙
C. 甲、乙
D. 乙、丙
ANSWER: ｃ (ASP098121)

31.下列關於研究效度的敘述，何者錯誤？
A. 研究效度分為內在效度、外在效度、建構效度和統計結論效度
B. 所謂內在效度是指一個研究之研究結果能普遍推論到母群或其他相似情境的程度
C. 研究樣本、研究時代及研究地區與情境都是影響外在效度的主因
D. 影響統計結論效度的主因包含不當的統計考驗方法和顯著水準的高低
ANSWER: B (ASP098143)

32.下列何者是影響外在效度的例子？
A. 某藥廠聲稱吃了該廠的藥可幫助人長高，某國小學生集體吃該藥三年，真的發現身高突飛猛進，但我們不能因此說此藥對長高真的有效
B. 對受試者實施數學成就測驗前、後測的研究裡，由於已有施測過一次的學習經驗，所以受試者的後測成績就常會高於前測
C. 對企業管理階層的評鑑研究，只要是評鑑日，那些受評鑑的管理幹部就會表現出特別的積極，其他日則常會原形畢露
D. 對臺北市高中學生為研究對象進行的越區就讀學生研究，所得越區就讀的原因之結論，就不能用來說明臺北市國中學生越區就讀的現象。
ANSWER: D (ASP098113)

33.所謂的內在效度，是指一個研究的研究設計能正確說明研究結果，或呈現自變項與依變項之因果關係的程度。下列何者為內在效度？
A. 研究樣本 
B. 研究工具
C. 研究時代
D. 研究地區與情境
ANSWER: B (ASP098132)

34.下列哪個因素會影響到內在效度？
A. 歷史事件 
B. 霍桑效應
C. 研究工具 
D. 以上皆是 ？？？？？
ANSWER: D (ASP098111)

35.下列何者為提高「內在效度」的方法？
A. 實驗法的研究者隱瞞研究的真像
B. 研究者採行參與者觀察法進行觀察
C. 抽取研究對象時，必須找特別好或特別差的兩個極端的受試者
D. 研究對象多時採用簡單隨機抽樣
ANSWER: A (ASP098114)

36.下列何者正確？
A. 外再效度是指一個能普遍推論到子群或類似情境
B. 研究樣本不引響外在效度
C. 研究效度可分為內在效度、外在效度、建構效度等三種
D. 建構是指理論上的構想或概念，在研究方法上則是解釋某個事項的變項
ANSWER: D (ASP097110)

37.小雯上次段考國文滿分，這次段考卻退步13分。下列何者選項可以解釋，為何小雯會成績退步？
A. 大數法則
B. 霍桑效應
C. 統計回歸現象
D. 天花板效應
ANSWER:  C (ASP098103)

38.詹同學在和王老師討論建構效度效度時各持己見，請同學幫忙分別誰的論點有誤?
A. 王老師：建構是看不見也摸不著，他是否存在，也有待求證
B. 詹同學：建構通常包含兩種特質他們與具體的可觀察的實體或事件有關
C. 王老師：影響建構效度最主要的因素是虛無假設的存在
D. 詹同學：建構效度是指在研究歷程中所涉及之變項能成功操作化的程度
ANSWER:C (ASP098133)

39.研究者在進行統計分析之前，就須依研究性質，決定最適當的什麼，以提高統計結論的效度？
A. 建構效度
B. 顯著水準
C. 內在效度
D. 外在效度
ANSWER: B (ASP098118)

40.下列何者因素不會影響到內在效度？
A. 歷史事件
B. 研究工具
C. 受試者的成熟
D. 研究樣本
ANSWER: D (ASP097107)

41.下列哪項不是影響外在效度的因素?
A. 研究樣本
B. 研究時代
C. 研究目的
D. 研究地區與情境
ANSWER: C (ASP098119)

42.「地心引力」是建構效度的一個很好的例子，因為？
A. 地心引力是看不見的
B. 地心引力是具體的
C. 地心引力是無法解釋的
D. 我們可以假設地心引力不存在，但是可以探究的
ANSWER:A(ASP098136)

43.下列何者不是影響內在效度的因素?
A. 研究時代
B. 歷史事件
C. 受試者的選取
D. 統計回歸現象
ANSWER:A (ASP098106)

44.下列何者為不恰當的統計考驗方法？
A. 將相依樣本的資料使用獨立樣本的統計方法
B. 使用無母數統計考驗
C. 將統計結果再進行校正
D. 分析前、後測資料之差異考驗使用共變數分析
ANSWER:A (ASP098142)

45.下列何者是影響統計結論效度的主要因素?
A.不當的統計考驗方式
B.研究時代
C.受試者的選取
D.研究地區與情境
ANSWER:A (ASP098125)






取自「http://zh.wikiteamwork.wikia.com/wiki/%E7%A0%94%E7%A9%B6%E6%96%B9%E6%B3%95%E9%A1%8C%E5%BA%AB:%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E7%AB%A0?oldid=6022」



您使用了廣告過濾軟體！

Wikia通過廣告運營為使用者提供免費的服務。我們對通過嵌入廣告過濾軟體訪問網站的使用者進行調整。							
							如果您使用了廣告過濾軟體，將無法使用我們的服務。請您移除廣告過濾軟體，以確保頁面正常載入。						




 








































GoT SDCC



SDCC Guide



Star Wars SDCC
























































 免費科科通研究有機化合物的一般步驟和方法(一)黃岡中-教育-高清視頻-愛奇藝






























 

 















導航





更多頻道內容在這裡查看知道了









娛樂
體育
資訊


電影
電視劇
片花
綜藝
網絡電影
脫口秀


動漫
生活
兒童
母嬰
教育
健康


音樂
搞笑
時尚
原創
旅游
拍客


財經
軍事
科技
公益
汽車
紀錄片


風雲榜
奇秀直播
全網影視
直播中心
全網搜索
應用商店



商城
                      
                    


大頭
                      
                    


文學
                      
                    


游戲視頻
                      
                    



VIP會員

愛奇藝號


漫畫
                      
                    


游戲中心
                      
                    


VR
                      
                    


個人中心
                      
                    







VIP會員








提高3倍流暢度！立即下載





































登錄



|


註冊












開通VIP
續費VIP
續費VIP
VIP會員
續費VIP





  
上傳


 

上傳視頻
製作視頻
我的空間
視頻管理
流量分析
查看分成
用戶畫像
申請分成








下載客戶端  









消息













更新提醒6


與我相關6


系統通知6














全部標記為已讀
查看更多>>











播放記錄


您還沒有觀看任何視頻












愛奇藝用戶將能永久保存播放記錄




 
正在為您讀取歷史記錄 




過濾短視頻




雲端記錄加載失敗，請稍後 刷新重試




暫無長視頻（電視劇、紀錄片、動漫、綜藝、電影）播放記錄，查看全部





●
今天









●
本周以內









●
較早













查看更多>




























使Mac客戶端，看片更有範！
×

















登錄愛奇藝
，悅享高品質視頻生活。您還可以
微博登錄
QQ登錄


            使用您的微博帳號登錄，即刻尊享微博用戶專屬服務。
            微博登錄
          

            使用您的QQ帳號登錄，即刻尊享QQ用戶專屬服務。
            QQ登錄
          

            使用您的人人帳號登錄，即刻尊享人人用戶專屬服務。
            人人登錄
          






娛樂
體育
資訊


電影
電視劇
片花
綜藝
微電影
脫口秀


動漫
生活
少兒
母嬰
游戲
教育


音樂
搞笑
時尚
原創
旅游
拍客


財經
軍事
科技
漫畫
汽車
紀錄片


風雲榜
公益
全網影視
愛奇藝搜索
愛奇藝出品


PPS游戲
PPS奇秀
應用商店
特色頻道
愛奇藝商城
個人中心




VIP會員









 






 






按住視頻可進行拖動






















00:00:00



00:00:00






 








展開列表






 正在加載...
            



















                                                免費科科通甲A



訂

已訂
查看更新



賞











請選擇打賞金額：























                      {{ each data as item index}}
                      
                        
                          
                            
                              
                              {{item.js_tvtime}}
                              
                              
                                {{if item.publicLevel === 2}}
                                
                                {{else if item.publicLevel === 3}}
                                  
                                      
                                      需要密碼觀看
                                  
                                {{/if}}                                  
                            
                          
                          
                            
                              {{item.js_name_substr}}
                            
                            {{if item.user}} {{item.user.name}}{{/if}}
                             {{item.js_playcount}}
                          
                        
                      
                      {{/each}}
                    









 







 


















 



分享








把視頻貼到Blog或BBS
當前瀏覽器僅支持手動複製代碼


視頻地址：


複製



flash地址：


複製



html代碼：


複製



通用代碼：


複製

通用代碼可同時支持電腦和移動設備的分享播放


怎麼使分享出去的視頻不帶廣告？
















×


 



收藏



已收藏






收藏成功，可進入
                我的收藏>>查看所有收藏列表








手機看












方式1：
                            用手機看

用愛奇藝APP或微信掃一掃，在手機上繼續觀看：








已觀看至1分10秒

如何使用二維碼




沒有安裝愛奇藝視頻最新客戶端？
                                點擊安裝




方式2：
                            一鍵下載至手機




下載至手機
限愛奇藝安卓6.0以上版本











×

使用微信掃一掃，掃描左側二維碼，下載愛奇藝移動APP














其他安裝方式：手機瀏覽器輸入短鏈接http://71.am/udn
下載安裝包到本機：
                    iphone  
                    ipad  
                    android




×

愛奇藝賬號連接



電腦









安卓



設備搜尋中...
請確保您要連接的設備（僅限安卓）登錄了同一愛奇藝賬號 且安裝並開啟不低於V6.0以上版本的愛奇藝客戶端




×

愛奇藝賬號連接



電腦











安卓



連接失敗！
請確保您要連接的設備（僅限安卓）登錄了同一愛奇藝賬號 且安裝並開啟不低於V6.0以上版本的愛奇藝客戶端


安裝客戶端
手機端如何登陸




×

愛奇藝雲推送









發現
                    部安卓（Android）設備，請點擊進行選擇

開始連接








×
請您在手機端下載愛奇藝移動APP（僅支持安卓客戶端）


使用微信掃一掃，下載愛奇藝移動APP






其他安裝方式：手機瀏覽器輸入短鏈接http://71.am/udn
下載安裝包到本機：
                                iphone  
                                ipad  
                                android


安裝點此登錄








×

愛奇藝雲推送







推送
                        成功








×
請您在手機端登錄愛奇藝移動APP（僅支持安卓客戶端）


使用微信掃一掃，下載愛奇藝移動APP


180秒後更新




打開愛奇藝移動APP，點擊“我的-掃一掃”，掃描左側二維碼進行登錄
沒有安裝愛奇藝視頻最新客戶端？
                                點擊安裝


重新查找設備










 



下載

 



游戲





爸爸去哪兒2游戲 立即參與


 




彈幕







設置

































26/25

發送
5s



 


愛奇藝視頻桌面版
支持下載，高清畫質，流暢體驗！
立即下載



你想看的視頻這裡都有，你懂的！
馬上去看


關閉

30秒後自動關閉

 















免費科科通研究有機化合物的一般步驟和方法(一)黃岡中





愛奇藝
                                                                    >教育


有機化合物
黃岡
免費科科通





                                    播放：
                                    










                                        節目簡介
                                        













用愛奇藝視頻桌面版
看視頻，快三倍！





用愛奇藝視頻桌面版
看視頻，快三倍！













 





                                                                    免費科科通甲A

已上傳8,989條視頻




發佈時間：2013-09-21


                            免費科科通
                        













播放量數據：快去看看誰在和你一起看視頻吧~

註：數據來自愛奇藝（每日凌晨扣除前日非正常流量）


更多詳細數據>





移動占比





PC占比













 






今日頭條
更多>






      {{each items}}
      
        
          
            
            
              
                {{$value.playLength}}
              
            
          
        
        
          
            {{$value.name}}
          
        
      
      {{/each}}
    












 




教育榜
                





更多
                    >







1
閑畫部落 第二季
8





1




閑畫部落 第二季


8


節目簡介>






2
出軌吧舌頭
32.5萬






2




出軌吧舌頭


32.5萬



節目簡介>






3
《成長大家談》
2





3




《成長大家談》


2


節目簡介>






4
動物兄弟
3.7萬






4




動物兄弟


3.7萬



節目簡介>






5
巧虎來啦
4.8萬






5




巧虎來啦


4.8萬



節目簡介>






6
親寶兒歌大全
2.7萬






6




親寶兒歌大全


2.7萬



節目簡介>






7
可愛巧虎島
2萬






7




可愛巧虎島


2萬



節目簡介>






8
愛探險的朵拉
8167






8




愛探險的朵拉


8167



節目簡介>






9
兒童睡前故事大全
9651






9




兒童睡前故事大全


9651



節目簡介>






10
《極客手冊》
6685






10




《極客手冊》


6685



節目簡介>















最新上線


最近熱點


相關推薦


視頻推薦



交警查車查出一車“大仙”，上車一看畫面既尷尬又好笑
女主人說了哈士奇一句，二哈就開啟吵架模式了！
鹽東千鶴灣廣場舞  《你是我今生難忘的夢》
他曾是足球健將 因得紅牌慘被球隊開除 現在是世界拳王
為復仇求黑社會鍛煉他，用這手絕活讓監獄長都對他佩服不已
黃磊夫婦和主持人聊天，五歲的多多插了一句嘴全場甜翻了
Ben的整人計劃——活埋Elliot sorry bro
在2019 電影將年把所有人都“吹”走
超越哈士奇，阿拉斯加讓人撕心裂肺
丁村健身舞蹈隊扇子舞《走進新時代》
不要總是認為狙擊手很牛，看看這位的下場就知道了
【Yanni】上世紀80 90年代香港女星經典造型仿妝|致敬 
熊貓寶寶又出來搞事情了 居然集體玩越獄
金毛寧願把小黃雞給弄死，也不願意給泰迪玩，接下來兩隻狗的對話直接讓人笑噴了！
同在中國拍戲的日本人，王凱的老師被威脅，他不讓女兒做日本人
推薦一部美國現代戰爭片，真實的伊拉克戰場，戰爭早已丟失人性！
緬甸大金石重約611噸，懸掛峭壁上，底下可橫穿頭髮絲！
舞樂樂廣場舞《愛呀呀》編舞鳳凰香香
厲害了我的貓 連小刺蝟荷蘭豬長耳兔都是貓主子的好友
＃寵物＃養貓就等於養了一隻神經病，時不時的給你來點小刺 
同是飾演《鬼吹燈》王凱旋，黃渤趙達備受好評，而他卻飽受詬病
名氣不輸周星馳，金像獎唯一雙胞影帝，退隱15年被洪金寶請出山
打HPV疫苗就能預防宮頸癌 最佳接種年齡是多久？
＃1millionsuperweek＃＃1M＃＃舞蹈＃ Ka 
古天樂出場後，在場黑社會都覺得他太殘忍了
王者榮耀616 誰才是游戲里最可怕的人氣英雄？王者榮耀的玩家居然這樣回答！
＃林更新撞臉王思聰＃＃林更新＃發微博曬出自拍照。有網友表示：“為什麼感覺像＃王思
從沒得過影帝之稱的古天樂，卻在這部電影里用超越影帝的演技演繹一個黑社會爸爸，我們
好漂亮的小寶寶睡醒後看到媽媽開心得咔咔笑，笑得太可愛了，長得好像阿拉蕾！
無人機拍攝張家界絕色美景 張家界不愧是“縮小的仙境”





36種藥納入醫保 最高降價七成
                            



章子怡探班汪峰演唱會彩排 兩人甜到齁
                            



山西千年古村落的“空巢”之困
                            



林志玲抱起郭敬明轉圈圈 身高差萌翻全場
                            



全國最深地鐵站 深埋約達31層樓
                            



女子罵交警拘3天 挑釁稱反正只能關24小時
                            



囂張辦事員被辭退
                            



快遞員離世捐器官  救4人
                            



成都相親鄙視鏈
                            



李冰冰被翻譯搶鏡
                            



章瑩穎案嫌犯出庭 中方敦促美方嚴厲懲處凶手
                            



黃磊為孫莉慶生 一句飽含22年柔情的寶貝這才是愛情應該的樣子
                            



徐玉玉案宣判了
                            



貪690萬玩網游 富二代科長砸1500萬玩游戲
                            



外賣小哥蒙面送餐心酸故事令人動容
                            



女子當孩面撿手機 被警察詢問裝聽不懂
                            



杜特爾特車隊遇襲 哪些力量可能下手？
                            



燒烤倒酒精引爆燃 一人仍處危險期
                            



陝西臨潼突降暴雨 兵馬俑展廳進水
                            



法國時裝秀
                            



光頭強動畫全集熊大熊二動畫全集101環球大冒險
                            



光頭強動畫片熊大熊二動畫片三十九集環球大冒險
                            



鯉魚瓶_高清微電影
                            



光頭強動畫片全集 第19集 水果大戰
                            



光頭強動畫片全集 第51集 漿果野戰
                            



光頭強動畫片第102集
                            



光頭強動畫片全集熊大熊二動畫片全集58集環球大冒險
                            



《性與愛》
                            



光頭強熊大熊二動畫片96 跳板-
                            



光頭強熊大熊二動畫片15
                            




免費科科通第1講 最簡單的有機化合物——甲烷3
免費科科通有機化合物的命名(二)下黃岡中學高中化學選
免費科科通有機化合物的結構特點(一)黃岡中學高中化學
免費科科通第6講 幾種重要的金屬化合物（中）2
免費科科通第5講 幾種重要的金屬化合物（上）2
免費科科通第7講 幾種重要的金屬化合物（下）2
免費科科通第5講 幾種重要的金屬化合物（上）1
免費科科通第7講 幾種重要的金屬化合物（下）1
免費科科通第6講 幾種重要的金屬化合物（中）1
第1講 研究有機化合物的一般步驟和方法（上）-1
免費科科通第10講 元素化合物推斷（二）2
免費科科通第3講 幾種重要的金屬化合物（上）2
免費科科通高二化學選修五李 第4講 有機化合物的命名
8隋唐的興衰上 免費科科通高歷黃岡
免費科科通第1講 物質的構成和變化、元素化合物---2
免費科科通高三化學周 第8講 非金屬元素及其化合物
摩爾質量 免費科科通高化黃岡必修一
1.4 電勢能和電勢、第5節·電勢差(上)免費科科通黃岡
1.4 電勢能和電勢、第5節·電勢差(下)免費科科通黃岡
免費科科通高三化學陳 第15講 鐵及其化合物
免費科科通觀潮黃岡中學八年級語文上冊
免費科科通高三化學周 第12講 有機化合物的性質
3 分子動理論例6-例9免費科科通黃岡中學
免費科科通1-1一般現在時
免費科科通高三化學張 第9講 金屬元素及其化合物
免費科科通政治主觀題解題方法張
免費科科通高二化學選修五李第3講有機化合物的結構特
免費科科通第3講 數列方法（二）1
免費科科通02-第二節 數的基本概念與表示方法（上）
免費科科通04-2一般將來時




 



 





公司介紹
新聞動態
聯繫方式
招聘英才
愛奇藝實驗室
開放平臺
愛奇藝號認證
愛奇藝號
幫助中心
侵權投訴
About Us
Copyright © 2017 愛奇藝 All Rights Reserved










您使用瀏覽器不支持直接複製的功能，建議您使用Ctrl+C或右鍵全選進行地址複製

我知道了






×


安裝愛奇藝視頻客戶端，
馬上開始為您下載本片


5秒後自動消失






<li data-elem="tabtitle" data-seq="{{seq}}"> <a href="javascript:void(0);"> <span>{{start}}-{{end}}</span> </a> </li>
<li data-downloadSelect-elem="item" data-downloadSelect-selected="false" data-downloadSelect-tvid="{{tvid}}"> <a href="javascript:void(0);">{{pd}}</a>
            </li>
選擇您要下載的《
                》劇集：






全選


下載





一次最多下載75集，請分次下載
請選擇下載劇集


 









回到頂部





意見反饋



 

舉報：如果您覺得該視頻的內容存在問題，歡迎向我們舉報



色情低俗內容



血腥暴力內容



辱罵內容



廣告或欺詐內容



侵犯了我的權力



敏感信息



其它原因




還可以輸入
                300字


提交




你的舉報已提交，我們會儘快處理，感謝你對我們工作的支持！




 



您使用瀏覽器不支持直接複製的功能，建議您使用Ctrl+C或右鍵全選進行地址複製

我知道了





分享到
        微信




將視頻分享給
            微信好友或
            微信好友圈。





使用
            微信掃一掃




















×

全家共用一個賬號，播放記錄太混亂？
+創建家庭成員賬號

獨立的個性化推薦，會員福利共享
已有50萬用戶創建了家庭成員賬號





 

 









 
 










 免費科科通研究有機化合物的一般步驟和方法(一)黃岡中-教育-高清視頻-愛奇藝






























 

 















導航





更多頻道內容在這裡查看知道了









娛樂
體育
資訊


電影
電視劇
片花
綜藝
網絡電影
脫口秀


動漫
生活
兒童
母嬰
教育
健康


音樂
搞笑
時尚
原創
旅游
拍客


財經
軍事
科技
公益
汽車
紀錄片


風雲榜
奇秀直播
全網影視
直播中心
全網搜索
應用商店



商城
                      
                    


大頭
                      
                    


文學
                      
                    


游戲視頻
                      
                    



VIP會員

愛奇藝號


漫畫
                      
                    


游戲中心
                      
                    


VR
                      
                    


個人中心
                      
                    







VIP會員








提高3倍流暢度！立即下載





































登錄



|


註冊












開通VIP
續費VIP
續費VIP
VIP會員
續費VIP





  
上傳


 

上傳視頻
製作視頻
我的空間
視頻管理
流量分析
查看分成
用戶畫像
申請分成








下載客戶端  









消息













更新提醒6


與我相關6


系統通知6














全部標記為已讀
查看更多>>











播放記錄


您還沒有觀看任何視頻












愛奇藝用戶將能永久保存播放記錄




 
正在為您讀取歷史記錄 




過濾短視頻




雲端記錄加載失敗，請稍後 刷新重試




暫無長視頻（電視劇、紀錄片、動漫、綜藝、電影）播放記錄，查看全部





●
今天









●
本周以內









●
較早













查看更多>




























使Mac客戶端，看片更有範！
×

















登錄愛奇藝
，悅享高品質視頻生活。您還可以
微博登錄
QQ登錄


            使用您的微博帳號登錄，即刻尊享微博用戶專屬服務。
            微博登錄
          

            使用您的QQ帳號登錄，即刻尊享QQ用戶專屬服務。
            QQ登錄
          

            使用您的人人帳號登錄，即刻尊享人人用戶專屬服務。
            人人登錄
          






娛樂
體育
資訊


電影
電視劇
片花
綜藝
微電影
脫口秀


動漫
生活
少兒
母嬰
游戲
教育


音樂
搞笑
時尚
原創
旅游
拍客


財經
軍事
科技
漫畫
汽車
紀錄片


風雲榜
公益
全網影視
愛奇藝搜索
愛奇藝出品


PPS游戲
PPS奇秀
應用商店
特色頻道
愛奇藝商城
個人中心




VIP會員









 






 






按住視頻可進行拖動






















00:00:00



00:00:00






 








展開列表






 正在加載...
            



















                                                免費科科通甲A



訂

已訂
查看更新



賞











請選擇打賞金額：























                      {{ each data as item index}}
                      
                        
                          
                            
                              
                              {{item.js_tvtime}}
                              
                              
                                {{if item.publicLevel === 2}}
                                
                                {{else if item.publicLevel === 3}}
                                  
                                      
                                      需要密碼觀看
                                  
                                {{/if}}                                  
                            
                          
                          
                            
                              {{item.js_name_substr}}
                            
                            {{if item.user}} {{item.user.name}}{{/if}}
                             {{item.js_playcount}}
                          
                        
                      
                      {{/each}}
                    









 







 


















 



分享








把視頻貼到Blog或BBS
當前瀏覽器僅支持手動複製代碼


視頻地址：


複製



flash地址：


複製



html代碼：


複製



通用代碼：


複製

通用代碼可同時支持電腦和移動設備的分享播放


怎麼使分享出去的視頻不帶廣告？
















×


 



收藏



已收藏






收藏成功，可進入
                我的收藏>>查看所有收藏列表








手機看












方式1：
                            用手機看

用愛奇藝APP或微信掃一掃，在手機上繼續觀看：








已觀看至1分10秒

如何使用二維碼




沒有安裝愛奇藝視頻最新客戶端？
                                點擊安裝




方式2：
                            一鍵下載至手機




下載至手機
限愛奇藝安卓6.0以上版本











×

使用微信掃一掃，掃描左側二維碼，下載愛奇藝移動APP














其他安裝方式：手機瀏覽器輸入短鏈接http://71.am/udn
下載安裝包到本機：
                    iphone  
                    ipad  
                    android




×

愛奇藝賬號連接



電腦









安卓



設備搜尋中...
請確保您要連接的設備（僅限安卓）登錄了同一愛奇藝賬號 且安裝並開啟不低於V6.0以上版本的愛奇藝客戶端




×

愛奇藝賬號連接



電腦











安卓



連接失敗！
請確保您要連接的設備（僅限安卓）登錄了同一愛奇藝賬號 且安裝並開啟不低於V6.0以上版本的愛奇藝客戶端


安裝客戶端
手機端如何登陸




×

愛奇藝雲推送









發現
                    部安卓（Android）設備，請點擊進行選擇

開始連接








×
請您在手機端下載愛奇藝移動APP（僅支持安卓客戶端）


使用微信掃一掃，下載愛奇藝移動APP






其他安裝方式：手機瀏覽器輸入短鏈接http://71.am/udn
下載安裝包到本機：
                                iphone  
                                ipad  
                                android


安裝點此登錄








×

愛奇藝雲推送







推送
                        成功








×
請您在手機端登錄愛奇藝移動APP（僅支持安卓客戶端）


使用微信掃一掃，下載愛奇藝移動APP


180秒後更新




打開愛奇藝移動APP，點擊“我的-掃一掃”，掃描左側二維碼進行登錄
沒有安裝愛奇藝視頻最新客戶端？
                                點擊安裝


重新查找設備










 



下載

 



游戲





爸爸去哪兒2游戲 立即參與


 




彈幕







設置

































26/25

發送
5s



 


愛奇藝視頻桌面版
支持下載，高清畫質，流暢體驗！
立即下載



你想看的視頻這裡都有，你懂的！
馬上去看


關閉

30秒後自動關閉

 















免費科科通研究有機化合物的一般步驟和方法(一)黃岡中





愛奇藝
                                                                    >教育


有機化合物
黃岡
免費科科通





                                    播放：
                                    










                                        節目簡介
                                        













用愛奇藝視頻桌面版
看視頻，快三倍！





用愛奇藝視頻桌面版
看視頻，快三倍！













 





                                                                    免費科科通甲A

已上傳8,989條視頻




發佈時間：2013-09-21


                            免費科科通
                        













播放量數據：快去看看誰在和你一起看視頻吧~

註：數據來自愛奇藝（每日凌晨扣除前日非正常流量）


更多詳細數據>





移動占比





PC占比













 






今日頭條
更多>






      {{each items}}
      
        
          
            
            
              
                {{$value.playLength}}
              
            
          
        
        
          
            {{$value.name}}
          
        
      
      {{/each}}
    












 




教育榜
                





更多
                    >







1
閑畫部落 第二季
8





1




閑畫部落 第二季


8


節目簡介>






2
出軌吧舌頭
32.5萬






2




出軌吧舌頭


32.5萬



節目簡介>






3
《成長大家談》
2





3




《成長大家談》


2


節目簡介>






4
動物兄弟
3.7萬






4




動物兄弟


3.7萬



節目簡介>






5
巧虎來啦
4.8萬






5




巧虎來啦


4.8萬



節目簡介>






6
親寶兒歌大全
2.7萬






6




親寶兒歌大全


2.7萬



節目簡介>






7
可愛巧虎島
2萬






7




可愛巧虎島


2萬



節目簡介>






8
愛探險的朵拉
8167






8




愛探險的朵拉


8167



節目簡介>






9
兒童睡前故事大全
9651






9




兒童睡前故事大全


9651



節目簡介>






10
《極客手冊》
6685






10




《極客手冊》


6685



節目簡介>















最新上線


最近熱點


相關推薦


視頻推薦



交警查車查出一車“大仙”，上車一看畫面既尷尬又好笑
女主人說了哈士奇一句，二哈就開啟吵架模式了！
鹽東千鶴灣廣場舞  《你是我今生難忘的夢》
他曾是足球健將 因得紅牌慘被球隊開除 現在是世界拳王
為復仇求黑社會鍛煉他，用這手絕活讓監獄長都對他佩服不已
黃磊夫婦和主持人聊天，五歲的多多插了一句嘴全場甜翻了
Ben的整人計劃——活埋Elliot sorry bro
在2019 電影將年把所有人都“吹”走
超越哈士奇，阿拉斯加讓人撕心裂肺
丁村健身舞蹈隊扇子舞《走進新時代》
不要總是認為狙擊手很牛，看看這位的下場就知道了
【Yanni】上世紀80 90年代香港女星經典造型仿妝|致敬 
熊貓寶寶又出來搞事情了 居然集體玩越獄
金毛寧願把小黃雞給弄死，也不願意給泰迪玩，接下來兩隻狗的對話直接讓人笑噴了！
同在中國拍戲的日本人，王凱的老師被威脅，他不讓女兒做日本人
推薦一部美國現代戰爭片，真實的伊拉克戰場，戰爭早已丟失人性！
緬甸大金石重約611噸，懸掛峭壁上，底下可橫穿頭髮絲！
舞樂樂廣場舞《愛呀呀》編舞鳳凰香香
厲害了我的貓 連小刺蝟荷蘭豬長耳兔都是貓主子的好友
＃寵物＃養貓就等於養了一隻神經病，時不時的給你來點小刺 
同是飾演《鬼吹燈》王凱旋，黃渤趙達備受好評，而他卻飽受詬病
名氣不輸周星馳，金像獎唯一雙胞影帝，退隱15年被洪金寶請出山
打HPV疫苗就能預防宮頸癌 最佳接種年齡是多久？
＃1millionsuperweek＃＃1M＃＃舞蹈＃ Ka 
古天樂出場後，在場黑社會都覺得他太殘忍了
王者榮耀616 誰才是游戲里最可怕的人氣英雄？王者榮耀的玩家居然這樣回答！
＃林更新撞臉王思聰＃＃林更新＃發微博曬出自拍照。有網友表示：“為什麼感覺像＃王思
從沒得過影帝之稱的古天樂，卻在這部電影里用超越影帝的演技演繹一個黑社會爸爸，我們
好漂亮的小寶寶睡醒後看到媽媽開心得咔咔笑，笑得太可愛了，長得好像阿拉蕾！
無人機拍攝張家界絕色美景 張家界不愧是“縮小的仙境”





36種藥納入醫保 最高降價七成
                            



章子怡探班汪峰演唱會彩排 兩人甜到齁
                            



山西千年古村落的“空巢”之困
                            



林志玲抱起郭敬明轉圈圈 身高差萌翻全場
                            



全國最深地鐵站 深埋約達31層樓
                            



女子罵交警拘3天 挑釁稱反正只能關24小時
                            



囂張辦事員被辭退
                            



快遞員離世捐器官  救4人
                            



成都相親鄙視鏈
                            



李冰冰被翻譯搶鏡
                            



章瑩穎案嫌犯出庭 中方敦促美方嚴厲懲處凶手
                            



黃磊為孫莉慶生 一句飽含22年柔情的寶貝這才是愛情應該的樣子
                            



徐玉玉案宣判了
                            



貪690萬玩網游 富二代科長砸1500萬玩游戲
                            



外賣小哥蒙面送餐心酸故事令人動容
                            



女子當孩面撿手機 被警察詢問裝聽不懂
                            



杜特爾特車隊遇襲 哪些力量可能下手？
                            



燒烤倒酒精引爆燃 一人仍處危險期
                            



陝西臨潼突降暴雨 兵馬俑展廳進水
                            



法國時裝秀
                            



光頭強動畫全集熊大熊二動畫全集101環球大冒險
                            



光頭強動畫片熊大熊二動畫片三十九集環球大冒險
                            



鯉魚瓶_高清微電影
                            



光頭強動畫片全集 第19集 水果大戰
                            



光頭強動畫片全集 第51集 漿果野戰
                            



光頭強動畫片第102集
                            



光頭強動畫片全集熊大熊二動畫片全集58集環球大冒險
                            



《性與愛》
                            



光頭強熊大熊二動畫片96 跳板-
                            



光頭強熊大熊二動畫片15
                            




免費科科通第1講 最簡單的有機化合物——甲烷3
免費科科通有機化合物的命名(二)下黃岡中學高中化學選
免費科科通有機化合物的結構特點(一)黃岡中學高中化學
免費科科通第6講 幾種重要的金屬化合物（中）2
免費科科通第5講 幾種重要的金屬化合物（上）2
免費科科通第7講 幾種重要的金屬化合物（下）2
免費科科通第5講 幾種重要的金屬化合物（上）1
免費科科通第7講 幾種重要的金屬化合物（下）1
免費科科通第6講 幾種重要的金屬化合物（中）1
第1講 研究有機化合物的一般步驟和方法（上）-1
免費科科通第10講 元素化合物推斷（二）2
免費科科通第3講 幾種重要的金屬化合物（上）2
免費科科通高二化學選修五李 第4講 有機化合物的命名
8隋唐的興衰上 免費科科通高歷黃岡
免費科科通第1講 物質的構成和變化、元素化合物---2
免費科科通高三化學周 第8講 非金屬元素及其化合物
摩爾質量 免費科科通高化黃岡必修一
1.4 電勢能和電勢、第5節·電勢差(上)免費科科通黃岡
1.4 電勢能和電勢、第5節·電勢差(下)免費科科通黃岡
免費科科通高三化學陳 第15講 鐵及其化合物
免費科科通觀潮黃岡中學八年級語文上冊
免費科科通高三化學周 第12講 有機化合物的性質
3 分子動理論例6-例9免費科科通黃岡中學
免費科科通1-1一般現在時
免費科科通高三化學張 第9講 金屬元素及其化合物
免費科科通政治主觀題解題方法張
免費科科通高二化學選修五李第3講有機化合物的結構特
免費科科通第3講 數列方法（二）1
免費科科通02-第二節 數的基本概念與表示方法（上）
免費科科通04-2一般將來時




 



 





公司介紹
新聞動態
聯繫方式
招聘英才
愛奇藝實驗室
開放平臺
愛奇藝號認證
愛奇藝號
幫助中心
侵權投訴
About Us
Copyright © 2017 愛奇藝 All Rights Reserved










您使用瀏覽器不支持直接複製的功能，建議您使用Ctrl+C或右鍵全選進行地址複製

我知道了






×


安裝愛奇藝視頻客戶端，
馬上開始為您下載本片


5秒後自動消失






<li data-elem="tabtitle" data-seq="{{seq}}"> <a href="javascript:void(0);"> <span>{{start}}-{{end}}</span> </a> </li>
<li data-downloadSelect-elem="item" data-downloadSelect-selected="false" data-downloadSelect-tvid="{{tvid}}"> <a href="javascript:void(0);">{{pd}}</a>
            </li>
選擇您要下載的《
                》劇集：






全選


下載





一次最多下載75集，請分次下載
請選擇下載劇集


 









回到頂部





意見反饋



 

舉報：如果您覺得該視頻的內容存在問題，歡迎向我們舉報



色情低俗內容



血腥暴力內容



辱罵內容



廣告或欺詐內容



侵犯了我的權力



敏感信息



其它原因




還可以輸入
                300字


提交




你的舉報已提交，我們會儘快處理，感謝你對我們工作的支持！




 



您使用瀏覽器不支持直接複製的功能，建議您使用Ctrl+C或右鍵全選進行地址複製

我知道了





分享到
        微信




將視頻分享給
            微信好友或
            微信好友圈。





使用
            微信掃一掃




















×

全家共用一個賬號，播放記錄太混亂？
+創建家庭成員賬號

獨立的個性化推薦，會員福利共享
已有50萬用戶創建了家庭成員賬號





 

 









 
 


�о��л��������һ�㲽��ͷ���(һ)�Ƹ���ѧ ���߹ۿ� - ��6��Ƶ

















 ��ҳ 
 ���� 
 ��Ц 
 ��Ϸ 
 ���� 

ȫ��Ƶ�� 




��Ѷ
����
�Ƽ�
����
����
�糡
΢��Ӱ
Ӱ��
ʱ��
����
�Ӽ�
����
VR
















��¼
�ϴ�
















�����б�
�����Ƶ
�ȵ���Ƶ



�����б�������...


























���ؼ�
							











0





���ӵ�



							�Ժ�ۿ�
							��������...
							
							�½������б�
							
							




��������








                                
                                
                                    ������Ƶ��
                                    
				                    
				                    
				                    
				                    
				                    
				                    
				                      
				                    
				                    
				                    
				                    
									
				                    
				                   
				                    
				                      
				                   
				                    
				                    
									
                                
                                
                                    Ƕ����룺
                                    
                                        ��Ƶ��ַ
                                        
                                        
                                        
                                    
                                    
                                        ҳ���ַ
                                        
                                        
                                        ��ҳ����
                                        
                                        
                                        �ű�����
                                        
                                        
                                    
                                
                            




�ֻ�����Ƶ



                                
                                
                                    
                                    
                                    
                                        ���¶�ά�룬��ʱ��ؿ���Ƶ
                                        {title}
                                        ��Ƶʱ�� {time}
                                        �����������°��6�ͻ��� | ���ʹ��΢���Ķ�ά��
                                    
                                
                            









0




�ٱ�







����
									 > 
									
									�����б� >
									
								
								
�о��л��������һ�㲽��ͷ���(һ)�Ƹ���ѧ
����ʱ�䣺3��ǰ


�� �� �ߣ���ѿƿ�ͨ��A 

��  ǩ��1��Сѧ�γ� / 2��Ƶ���� / 3��Сѧ���� / �߻��Ƹ� / ���л�ѧѡ��5


���ݽ��ܣ�
1��Сѧ�γ� 2��Ƶ���� 3��Сѧ���� �߻��Ƹ� ���л�ѧѡ��5 1.4


չ��ȫ���������ز��ֽ���







������Ƶ













���⾫ѡ
















ȫ������
 ������



����˵��ɶ





























��֤�룺





ͬ������































����ϲ��
�ȵ��Ƽ�














































һ��ģ��





��Ƶ

��6���� Channel V �ֳ��û�ƽ̨ ��վ��ҳ ��ಥ�� ���¸��� ������� ����ղ� 


����

��Ѷ
����
��Ц
����
Ů��
΢��Ӱ
����
����
�ƽ�
��Ϸ
��Ƶ��
ȫ��



Ӧ��

�ƶ��ͻ��� �����ϴ� ���ٿ�6 Channel V



��˾

��˾����
�˲���Ƹ
��Ȩ����
��ϵ����
������
��������
��Ƶ�ƺ���
�������





��Ȩ���� CopyRight 2006-2017 ��6�� | ��ICP֤060931�� | ������[2012]0298-090�� | ������������֤��0108267�� | ������������110105006306
            ������ҩƷ��Ϣ�����ʸ�֤��������-�Ǿ�Ӫ��-2008-0015 | �㲥���ӽ�Ŀ������Ӫ����֤���������ֵ�403��

















ku6��Ƶ




	
	
    
    		
			
			
			
			

    
	
    
    
    
    	�ҵĲ���
        ��Ƶ����
        ��Ϣ����
		�ҵĻ�Ա
        �˺�����
        �˳�
    

�ϴ�



	
		
			
		
		    
		        
		            
		        
		        
		            
		                
		            
		        
		    
		
			
		
		    
		        
		            
		            
		                
		            
		        
		        
		            
		                
		            
		            ���ţ�
		        
		    
		
			
		
	
		
			
			
			    
			        
			            
			        
			        
			            
			                
			            
			            ����������
			        
			    
			
			
			
			    
			        
			            
			            
			                
			            
			        
			        
			            
			                
			                	
			            
			            ���ţ�
			        
			    
			
			
	
	





    
	    
	    	
		    
		    
		    
		    
		    
	    
	        
		    
		    
		    
		    
		    
	    
    

    
    
	    
	    
			
	    	
	    	
			
	    	
                
            
            
           
	    
	    
	    
	
	    
	    
                
            
	    
	    
	    
	    
		
	    
	    
    
    


û�����ݣ�




        
        
    
    
        
        
             ()
            
            
                
                    
                ��|�ظ�
            
        
        
        
            
                
                д����

    

        

    
    
        
        
             
            
            
                ������ 
                ��
            
        
    

        
    

    ɳ����ȱ�У���������~





        �Ժ�ۿ�
        �ۿ���ʷ


        
                
        
        
        
                
                        
                            һ������
                        
                        
                                һ�����
                        
                        
                            ��¼��鿴����>>
                            �鿴����>>
                            ����
                        
                
        



	
	 
	         
	                 
	                 {snick}
	                 
                         
                                 {upload_level_name}
                                 
                         
	                 
	                 ��˿ {fans_count}  |  
	                 ��Ƶ {video_count}
	                  
	              {description}
	         
	         
	                 
	                     
	                     ������Ϣ
	                 
	                 
	                 
	                         
	                         
	                 
	                 
	                         ����
	                         0/120
	                 
	         
	
	         
	 
	









�о��л��������һ�㲽��ͷ���(һ)�Ƹ���ѧ ���߹ۿ� - ��6��Ƶ

















 ��ҳ 
 ���� 
 ��Ц 
 ��Ϸ 
 ���� 

ȫ��Ƶ�� 




��Ѷ
����
�Ƽ�
����
����
�糡
΢��Ӱ
Ӱ��
ʱ��
����
�Ӽ�
����
VR
















��¼
�ϴ�
















�����б�
�����Ƶ
�ȵ���Ƶ



�����б�������...


























���ؼ�
							











0





���ӵ�



							�Ժ�ۿ�
							��������...
							
							�½������б�
							
							




��������








                                
                                
                                    ������Ƶ��
                                    
				                    
				                    
				                    
				                    
				                    
				                    
				                      
				                    
				                    
				                    
				                    
									
				                    
				                   
				                    
				                      
				                   
				                    
				                    
									
                                
                                
                                    Ƕ����룺
                                    
                                        ��Ƶ��ַ
                                        
                                        
                                        
                                    
                                    
                                        ҳ���ַ
                                        
                                        
                                        ��ҳ����
                                        
                                        
                                        �ű�����
                                        
                                        
                                    
                                
                            




�ֻ�����Ƶ



                                
                                
                                    
                                    
                                    
                                        ���¶�ά�룬��ʱ��ؿ���Ƶ
                                        {title}
                                        ��Ƶʱ�� {time}
                                        �����������°��6�ͻ��� | ���ʹ��΢���Ķ�ά��
                                    
                                
                            









0




�ٱ�







����
									 > 
									
									�����б� >
									
								
								
�о��л��������һ�㲽��ͷ���(һ)�Ƹ���ѧ
����ʱ�䣺3��ǰ


�� �� �ߣ���ѿƿ�ͨ��A 

��  ǩ��1��Сѧ�γ� / 2��Ƶ���� / 3��Сѧ���� / �߻��Ƹ� / ���л�ѧѡ��5


���ݽ��ܣ�
1��Сѧ�γ� 2��Ƶ���� 3��Сѧ���� �߻��Ƹ� ���л�ѧѡ��5 1.4


չ��ȫ���������ز��ֽ���







������Ƶ













���⾫ѡ
















ȫ������
 ������



����˵��ɶ





























��֤�룺





ͬ������































����ϲ��
�ȵ��Ƽ�














































һ��ģ��





��Ƶ

��6���� Channel V �ֳ��û�ƽ̨ ��վ��ҳ ��ಥ�� ���¸��� ������� ����ղ� 


����

��Ѷ
����
��Ц
����
Ů��
΢��Ӱ
����
����
�ƽ�
��Ϸ
��Ƶ��
ȫ��



Ӧ��

�ƶ��ͻ��� �����ϴ� ���ٿ�6 Channel V



��˾

��˾����
�˲���Ƹ
��Ȩ����
��ϵ����
������
��������
��Ƶ�ƺ���
�������





��Ȩ���� CopyRight 2006-2017 ��6�� | ��ICP֤060931�� | ������[2012]0298-090�� | ������������֤��0108267�� | ������������110105006306
            ������ҩƷ��Ϣ�����ʸ�֤��������-�Ǿ�Ӫ��-2008-0015 | �㲥���ӽ�Ŀ������Ӫ����֤���������ֵ�403��

















ku6��Ƶ




	
	
    
    		
			
			
			
			

    
	
    
    
    
    	�ҵĲ���
        ��Ƶ����
        ��Ϣ����
		�ҵĻ�Ա
        �˺�����
        �˳�
    

�ϴ�



	
		
			
		
		    
		        
		            
		        
		        
		            
		                
		            
		        
		    
		
			
		
		    
		        
		            
		            
		                
		            
		        
		        
		            
		                
		            
		            ���ţ�
		        
		    
		
			
		
	
		
			
			
			    
			        
			            
			        
			        
			            
			                
			            
			            ����������
			        
			    
			
			
			
			    
			        
			            
			            
			                
			            
			        
			        
			            
			                
			                	
			            
			            ���ţ�
			        
			    
			
			
	
	





    
	    
	    	
		    
		    
		    
		    
		    
	    
	        
		    
		    
		    
		    
		    
	    
    

    
    
	    
	    
			
	    	
	    	
			
	    	
                
            
            
           
	    
	    
	    
	
	    
	    
                
            
	    
	    
	    
	    
		
	    
	    
    
    


û�����ݣ�




        
        
    
    
        
        
             ()
            
            
                
                    
                ��|�ظ�
            
        
        
        
            
                
                д����

    

        

    
    
        
        
             
            
            
                ������ 
                ��
            
        
    

        
    

    ɳ����ȱ�У���������~





        �Ժ�ۿ�
        �ۿ���ʷ


        
                
        
        
        
                
                        
                            һ������
                        
                        
                                һ�����
                        
                        
                            ��¼��鿴����>>
                            �鿴����>>
                            ����
                        
                
        



	
	 
	         
	                 
	                 {snick}
	                 
                         
                                 {upload_level_name}
                                 
                         
	                 
	                 ��˿ {fans_count}  |  
	                 ��Ƶ {video_count}
	                  
	              {description}
	         
	         
	                 
	                     
	                     ������Ϣ
	                 
	                 
	                 
	                         
	                         
	                 
	                 
	                         ����
	                         0/120
	                 
	         
	
	         
	 
	









�о��л��������һ�㲽��ͷ�����2�� ���л�ѧ ���߹ۿ� - ��6��Ƶ

















 ��ҳ 
 ���� 
 ��Ц 
 ��Ϸ 
 ���� 

ȫ��Ƶ�� 




��Ѷ
����
�Ƽ�
����
����
�糡
΢��Ӱ
Ӱ��
ʱ��
����
�Ӽ�
����
VR
















��¼
�ϴ�
















�����б�
�����Ƶ
�ȵ���Ƶ



�����б�������...


























���ؼ�
							











0





���ӵ�



							�Ժ�ۿ�
							��������...
							
							�½������б�
							
							




��������








                                
                                
                                    ������Ƶ��
                                    
				                    
				                    
				                    
				                    
				                    
				                    
				                      
				                    
				                    
				                    
				                    
									
				                    
				                   
				                    
				                      
				                   
				                    
				                    
									
                                
                                
                                    Ƕ����룺
                                    
                                        ��Ƶ��ַ
                                        
                                        
                                        
                                    
                                    
                                        ҳ���ַ
                                        
                                        
                                        ��ҳ����
                                        
                                        
                                        �ű�����
                                        
                                        
                                    
                                
                            




�ֻ�����Ƶ



                                
                                
                                    
                                    
                                    
                                        ���¶�ά�룬��ʱ��ؿ���Ƶ
                                        {title}
                                        ��Ƶʱ�� {time}
                                        �����������°��6�ͻ��� | ���ʹ��΢���Ķ�ά��
                                    
                                
                            









0




�ٱ�







����
									 > 
									
									�����б� >
									
								
								
�о��л��������һ�㲽��ͷ�����2�� ���л�ѧ
����ʱ�䣺3��ǰ


�� �� �ߣ���ѿƿ�ͨ��A 

��  ǩ��1��Сѧ�γ� / 2��Ƶ���� / 3��Сѧ����


���ݽ��ܣ�
 1��Сѧ�γ� 2��Ƶ���� 3��Сѧ���� 


չ��ȫ���������ز��ֽ���







������Ƶ













���⾫ѡ
















ȫ������
 ������



����˵��ɶ





























��֤�룺





ͬ������































����ϲ��
�ȵ��Ƽ�














































һ��ģ��





��Ƶ

��6���� Channel V �ֳ��û�ƽ̨ ��վ��ҳ ��ಥ�� ���¸��� ������� ����ղ� 


����

��Ѷ
����
��Ц
����
Ů��
΢��Ӱ
����
����
�ƽ�
��Ϸ
��Ƶ��
ȫ��



Ӧ��

�ƶ��ͻ��� �����ϴ� ���ٿ�6 Channel V



��˾

��˾����
�˲���Ƹ
��Ȩ����
��ϵ����
������
��������
��Ƶ�ƺ���
�������





��Ȩ���� CopyRight 2006-2017 ��6�� | ��ICP֤060931�� | ������[2012]0298-090�� | ������������֤��0108267�� | ������������110105006306
            ������ҩƷ��Ϣ�����ʸ�֤��������-�Ǿ�Ӫ��-2008-0015 | �㲥���ӽ�Ŀ������Ӫ����֤���������ֵ�403��

















ku6��Ƶ




	
	
    
    		
			
			
			
			

    
	
    
    
    
    	�ҵĲ���
        ��Ƶ����
        ��Ϣ����
		�ҵĻ�Ա
        �˺�����
        �˳�
    

�ϴ�



	
		
			
		
		    
		        
		            
		        
		        
		            
		                
		            
		        
		    
		
			
		
		    
		        
		            
		            
		                
		            
		        
		        
		            
		                
		            
		            ���ţ�
		        
		    
		
			
		
	
		
			
			
			    
			        
			            
			        
			        
			            
			                
			            
			            ����������
			        
			    
			
			
			
			    
			        
			            
			            
			                
			            
			        
			        
			            
			                
			                	
			            
			            ���ţ�
			        
			    
			
			
	
	





    
	    
	    	
		    
		    
		    
		    
		    
	    
	        
		    
		    
		    
		    
		    
	    
    

    
    
	    
	    
			
	    	
	    	
			
	    	
                
            
            
           
	    
	    
	    
	
	    
	    
                
            
	    
	    
	    
	    
		
	    
	    
    
    


û�����ݣ�




        
        
    
    
        
        
             ()
            
            
                
                    
                ��|�ظ�
            
        
        
        
            
                
                д����

    

        

    
    
        
        
             
            
            
                ������ 
                ��
            
        
    

        
    

    ɳ����ȱ�У���������~





        �Ժ�ۿ�
        �ۿ���ʷ


        
                
        
        
        
                
                        
                            һ������
                        
                        
                                һ�����
                        
                        
                            ��¼��鿴����>>
                            �鿴����>>
                            ����
                        
                
        



	
	 
	         
	                 
	                 {snick}
	                 
                         
                                 {upload_level_name}
                                 
                         
	                 
	                 ��˿ {fans_count}  |  
	                 ��Ƶ {video_count}
	                  
	              {description}
	         
	         
	                 
	                     
	                     ������Ϣ
	                 
	                 
	                 
	                         
	                         
	                 
	                 
	                         ����
	                         0/120
	                 
	         
	
	         
	 
	









�о��л��������һ�㲽��ͷ�����2�� ���л�ѧ ���߹ۿ� - ��6��Ƶ

















 ��ҳ 
 ���� 
 ��Ц 
 ��Ϸ 
 ���� 

ȫ��Ƶ�� 




��Ѷ
����
�Ƽ�
����
����
�糡
΢��Ӱ
Ӱ��
ʱ��
����
�Ӽ�
����
VR
















��¼
�ϴ�
















�����б�
�����Ƶ
�ȵ���Ƶ



�����б�������...


























���ؼ�
							











0





���ӵ�



							�Ժ�ۿ�
							��������...
							
							�½������б�
							
							




��������








                                
                                
                                    ������Ƶ��
                                    
				                    
				                    
				                    
				                    
				                    
				                    
				                      
				                    
				                    
				                    
				                    
									
				                    
				                   
				                    
				                      
				                   
				                    
				                    
									
                                
                                
                                    Ƕ����룺
                                    
                                        ��Ƶ��ַ
                                        
                                        
                                        
                                    
                                    
                                        ҳ���ַ
                                        
                                        
                                        ��ҳ����
                                        
                                        
                                        �ű�����
                                        
                                        
                                    
                                
                            




�ֻ�����Ƶ



                                
                                
                                    
                                    
                                    
                                        ���¶�ά�룬��ʱ��ؿ���Ƶ
                                        {title}
                                        ��Ƶʱ�� {time}
                                        �����������°��6�ͻ��� | ���ʹ��΢���Ķ�ά��
                                    
                                
                            









0




�ٱ�







����
									 > 
									
									�����б� >
									
								
								
�о��л��������һ�㲽��ͷ�����2�� ���л�ѧ
����ʱ�䣺3��ǰ


�� �� �ߣ���ѿƿ�ͨ��A 

��  ǩ��1��Сѧ�γ� / 2��Ƶ���� / 3��Сѧ����


���ݽ��ܣ�
 1��Сѧ�γ� 2��Ƶ���� 3��Сѧ���� 


չ��ȫ���������ز��ֽ���







������Ƶ













���⾫ѡ
















ȫ������
 ������



����˵��ɶ





























��֤�룺





ͬ������































����ϲ��
�ȵ��Ƽ�














































һ��ģ��





��Ƶ

��6���� Channel V �ֳ��û�ƽ̨ ��վ��ҳ ��ಥ�� ���¸��� ������� ����ղ� 


����

��Ѷ
����
��Ц
����
Ů��
΢��Ӱ
����
����
�ƽ�
��Ϸ
��Ƶ��
ȫ��



Ӧ��

�ƶ��ͻ��� �����ϴ� ���ٿ�6 Channel V



��˾

��˾����
�˲���Ƹ
��Ȩ����
��ϵ����
������
��������
��Ƶ�ƺ���
�������





��Ȩ���� CopyRight 2006-2017 ��6�� | ��ICP֤060931�� | ������[2012]0298-090�� | ������������֤��0108267�� | ������������110105006306
            ������ҩƷ��Ϣ�����ʸ�֤��������-�Ǿ�Ӫ��-2008-0015 | �㲥���ӽ�Ŀ������Ӫ����֤���������ֵ�403��

















ku6��Ƶ




	
	
    
    		
			
			
			
			

    
	
    
    
    
    	�ҵĲ���
        ��Ƶ����
        ��Ϣ����
		�ҵĻ�Ա
        �˺�����
        �˳�
    

�ϴ�



	
		
			
		
		    
		        
		            
		        
		        
		            
		                
		            
		        
		    
		
			
		
		    
		        
		            
		            
		                
		            
		        
		        
		            
		                
		            
		            ���ţ�
		        
		    
		
			
		
	
		
			
			
			    
			        
			            
			        
			        
			            
			                
			            
			            ����������
			        
			    
			
			
			
			    
			        
			            
			            
			                
			            
			        
			        
			            
			                
			                	
			            
			            ���ţ�
			        
			    
			
			
	
	





    
	    
	    	
		    
		    
		    
		    
		    
	    
	        
		    
		    
		    
		    
		    
	    
    

    
    
	    
	    
			
	    	
	    	
			
	    	
                
            
            
           
	    
	    
	    
	
	    
	    
                
            
	    
	    
	    
	    
		
	    
	    
    
    


û�����ݣ�




        
        
    
    
        
        
             ()
            
            
                
                    
                ��|�ظ�
            
        
        
        
            
                
                д����

    

        

    
    
        
        
             
            
            
                ������ 
                ��
            
        
    

        
    

    ɳ����ȱ�У���������~





        �Ժ�ۿ�
        �ۿ���ʷ


        
                
        
        
        
                
                        
                            һ������
                        
                        
                                һ�����
                        
                        
                            ��¼��鿴����>>
                            �鿴����>>
                            ����
                        
                
        



	
	 
	         
	                 
	                 {snick}
	                 
                         
                                 {upload_level_name}
                                 
                         
	                 
	                 ��˿ {fans_count}  |  
	                 ��Ƶ {video_count}
	                  
	              {description}
	         
	         
	                 
	                     
	                     ������Ϣ
	                 
	                 
	                 
	                         
	                         
	                 
	                 
	                         ����
	                         0/120
	                 
	         
	
	         
	 
	














 免費科科通第1講 研究有機化合物的一般步驟和方法2-PPS視頻












  

 首頁 


 導航     







娛樂
體育
資訊


電影
電視劇
片花
綜藝
微電影
脫口秀


動漫
生活
少兒
母嬰
游戲
健康


音樂
搞笑
時尚
原創
旅游
拍客


財經
軍事
科技
教育
汽車
紀錄片


風雲榜
直播中心
全網影視
公益
愛奇藝搜索
愛奇藝出品


PPS游戲
PPS奇秀
應用商店
VIP會員 
愛奇藝商城
個人中心










       
 登錄 
 註冊 







       

 

 

 








 上傳視頻 







 






按住視頻可進行拖動






















00:00:00



00:00:00







 

免費科科通第1講 研究有機化合物的一般步驟和方法2

PPS首頁
>教育

 






免費科科通甲B





+訂閱
已訂閱

查看更新



人已訂閱






播放：
        




下載


|


分享





視頻地址：


複製



嵌入分享：


複製





×


|







 

更多 

即將播放



{{ each data as item index}}
                    
                        
                            
                                
                                    
                                    
                                        {{item.js_tvtime}}
                                    
                                
                            
                            
                                
                                    {{item.js_name_substr}}
                                
                                
                                    {{if item.user}}
                                        
                                            
                                            {{item.user.name}}
                                        
                                    {{/if}} {{if item.js_playcount}}
                                    
                                        {{item.js_playcount}}{{/if}}
                            
                        
                    {{/each}}

 正在加載...







聯繫合作
招聘信息
關於我們
幫助中心
侵權投訴
About Us

 
 ×


安裝愛奇藝視頻客戶端，
馬上開始為您下載本片


5秒後自動消失


 










 









 免費科科通第1講 研究有機化合物的一般步驟和方法2-PPS視頻












  

 首頁 


 導航     







娛樂
體育
資訊


電影
電視劇
片花
綜藝
微電影
脫口秀


動漫
生活
少兒
母嬰
游戲
健康


音樂
搞笑
時尚
原創
旅游
拍客


財經
軍事
科技
教育
汽車
紀錄片


風雲榜
直播中心
全網影視
公益
愛奇藝搜索
愛奇藝出品


PPS游戲
PPS奇秀
應用商店
VIP會員 
愛奇藝商城
個人中心










       
 登錄 
 註冊 







       

 

 

 








 上傳視頻 







 






按住視頻可進行拖動






















00:00:00



00:00:00







 

免費科科通第1講 研究有機化合物的一般步驟和方法2

PPS首頁
>教育

 






免費科科通甲B





+訂閱
已訂閱

查看更新



人已訂閱






播放：
        




下載


|


分享





視頻地址：


複製



嵌入分享：


複製





×


|







 

更多 

即將播放



{{ each data as item index}}
                    
                        
                            
                                
                                    
                                    
                                        {{item.js_tvtime}}
                                    
                                
                            
                            
                                
                                    {{item.js_name_substr}}
                                
                                
                                    {{if item.user}}
                                        
                                            
                                            {{item.user.name}}
                                        
                                    {{/if}} {{if item.js_playcount}}
                                    
                                        {{item.js_playcount}}{{/if}}
                            
                        
                    {{/each}}

 正在加載...







聯繫合作
招聘信息
關於我們
幫助中心
侵權投訴
About Us

 
 ×


安裝愛奇藝視頻客戶端，
馬上開始為您下載本片


5秒後自動消失


 










 

