




















輔導原理與實務第五章題庫 | WikiTeamWork | FANDOM powered by Wikia





















































FANDOM






  


	社區中心



 


 

 





 我的帳戶
 




		登入	

 
		沒有帳戶？	

		註冊	






創建維基
 




























廣告














WikiTeamWork


870
個頁面



 增加新頁面











輔導原理與實務第五章題庫


 




 編輯



 




							傳統編輯器						



							歷史記錄						



							對話頁(0)						






 分享











目錄---第 1，2，3，4，5，6，7，8，9，10，11，12，13章--- 選擇題命題原則




1. 曉華為某社區諮商中心的諮商心理師，曉明和曉華為好朋友關係，若曉華提供曉明諮商服務，則違反下列哪一項諮商倫理守則？
A. 知後同意
B. 保密原則
C. 轉介服務
D. 雙重關係
ANSWER: D (BCE100109)

2. 下列何者不是個別諮商中促成改變的重要因素？
A. 診斷評估
B. 建立關係
C. 同理瞭解
D. 自我覺察
ANSWER: A (BMA100112)

3. 在個別諮商中，下列哪一項不屬於「後現代取向」的諮商類型？
A. 合作取向治療
B. 焦點解決短期治療
C. 精神(心理)分析治療
D. 敘事治療
ANSWER: C (BER099112)

4. 佛洛伊德為心理分析理論的創始人，請問他將「我」分成哪三個階段？
A. 本我、非我、超我
B. 本我、自我、超我
C. 非我、自我、超我
D. 本我、非我、忘我
ANSWER: B (ASC097136)

5. 哪一項不是現實治療的特色？
A. 強調責任
B. 拒絕移情
C. 避免聚焦症狀
D. 諮商維持過去的狀態
ANSWER: D (BST100105)

6. 著重於人的潛意識動機歷程、焦慮、象徵意義等基本概念的是以下哪種理論?
A. Adler學派治療
B. 精神(心理)分析治療
C. 個人中心治療
D. 存在主義意義治療
ANSWER: B (ALA098154)

7. 常見的諮商倫理議題,下列何者為非？
A. 不適當的諮商介入
B. 錯誤評估或提供不當證明
C. 違反諮商倫理的行為
D. 任務導向
ANSWER: D(BER100110)

8. 認知行為取向的現實治療諮商歷程WDEP解釋何者錯誤？
A. w:what
B. d:doing
C. e:evaluation
D. p:planing
ANSWER: A (ASP100131)

9. 下列何者不為Adler學派認為的不合作行為目標？
A. 為求權利
B. 無能
C. 報復
D. 為避免人註意
ANSWER: D (ASP100127)

10. 學校諮詢服務的對象？
A. 父母
B. 老師
C. 學生
D. 以上皆是
ANSWER: D (BMA099108)

11. 王小姐到某心理機構想接受個別諮商，碰巧其中一位心理諮商師是過去的高中同學    ，王小姐希望能與她進行晤談。請問這種情形會涉及下列那一項諮商倫理的議題？
A.  保密 
B.  知後同意 
C.  當事人福祉 
D.  雙重關係
ANSWER: D (BMA100116)

12. 佛洛伊德認為個人的精神能量主要來自？
A. 本我
B. 自我
C. 超我
D. 夢中
ANSWER: A (BCE100110)

13. 現實治療的歷程不包含下列哪一項？
A. 建立親密關係
B. 探索當事人的完整行為
C. 訂定促進改變計甴畫
D. 追蹤當事人行動狀況與提供諮詢
ANSWER: A (BEC100104)

14. 輔導與諮商的發展從過去被動滿足個人的需求與解決個人的問題及危機，到主動協助個人因應環境壓力，以預防問題發生，請問此種觀點所指為何？
A. 指導式諮商(directive counseling)
B. 非指導式諮商(non- directive counseling)
C. 心理衛生諮商(mental health counseling)
D. 長期諮商(long-term counseling)
ANSWER: C (BMA100123)

15. 人出生就具有五大需求，包括：生存(生理層面)、愛與隸屬、權力、自由，以及快樂/樂趣(心理層面)等，會影響個人生活，每個人的需要程度都不同，有效滿足這些需求，可以使人覺得可以控制。上述是哪一個治療學派的基本假設？
A. 認知行為治療
B. 現實治療
C. Adler 學派治療
D. 精神分析治療
ANSWER: B (BLA099111)

16. 下列關於諮商的敘述，何者有誤？
A. 諮商指一種介於受過專業訓練的輔導員與來求助的當事人之間的一種專業關係
B. 諮商是一種心理上的協助，這種協助係在幫個人自我認定(self-identity)
C. 諮商是面對面的進行
D. 諮商非面對面進行的
ANSWER: D (BBM099107)

17. 下列何者不是諮商的特質？
A. 建立關係
B. 動力的探討
C. 重新導向
D. 助人關係
ANSWER: D (ASC098182)

18. 精神分析源自Freud的反理性主義,著重人的潛意識動機歷程、衝突、象徵意義等概念,Freud經長期努力所建立之人格理論建立在哪三個基本假設上？
A. 經濟性、發生性、結構性
B. 意識性、精神性、心理性
C. 意識性、精神性、心理性
D. 經濟性、發生性、精神性
ANSWER: A (BER100118)

19. 認知行為治療強調思考、判斷、決定、分析與行動，並且認為情緒、認知、行為三者互為因果，
    其中包括三位學者與論述，以下何者有誤？
A. Beck的認知治療
B. Glasser的行為情緒治療
C. Meichenbaum 的認知行為治療
D. Ellis的理性情緒認知治療
ANSWER: B (BSC100103)

20. Hill提出助人歷程的三階段模式，不包括下列哪一個階段？
A. 諮商階段
B. 探索階段
C. 洞察階段
D. 行動階段
ANSWER: A (BMU100109)

21. (1)家族治療 (2)團體諮商 (3)個別諮商，通常學校輔導學生的順序為何？
A. 家族-團體-個諮
B. 團體-個諮-家族
C. 個別-團體-家族 
D. 以上皆非
ANSWER: B (BER100116)

22. 輔導青少年減低負向情緒的方法中，將引發恐懼、焦慮、憤怒的刺激在短時間內大量呈現，使青少年對負向刺激原失去敏感度的方法，稱為何種方法？？
A. 系統減敏法
B. 操作法
C. 示範法
D. 洪水法
ANSWER: D (ACA097113)

23. XXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXX？
A. XXXXXXX
B. XXXXX
C. XXXXX
D. XXXXX
ANSWER: X (XXXXXX)

24. XXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXX？
A. XXXXXXX
B. XXXXX
C. XXXXX
D. XXXXX
ANSWER: X (XXXXXX)

25. XXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXX？
A. XXXXXXX
B. XXXXX
C. XXXXX
D. XXXXX
ANSWER: X (XXXXXX)





取自「http://zh.wikiteamwork.wikia.com/wiki/%E8%BC%94%E5%B0%8E%E5%8E%9F%E7%90%86%E8%88%87%E5%AF%A6%E5%8B%99%E7%AC%AC%E4%BA%94%E7%AB%A0%E9%A1%8C%E5%BA%AB?oldid=7616」



您使用了廣告過濾軟體！

Wikia通過廣告運營為使用者提供免費的服務。我們對通過嵌入廣告過濾軟體訪問網站的使用者進行調整。							
							如果您使用了廣告過濾軟體，將無法使用我們的服務。請您移除廣告過濾軟體，以確保頁面正常載入。						




 








































GoT SDCC



SDCC Guide



Star Wars SDCC


































































輔導原理與實務第十一章題庫 | WikiTeamWork | FANDOM powered by Wikia





















































FANDOM






  


	社區中心



 


 

 





 我的帳戶
 




		登入	

 
		沒有帳戶？	

		註冊	






創建維基
 




























廣告














WikiTeamWork


870
個頁面



 增加新頁面











輔導原理與實務第十一章題庫


 




 編輯



 




							傳統編輯器						



							歷史記錄						



							對話頁(0)						






 分享











目錄---第 1，2，3，4，5，6，7，8，9，10，11，12，13章--- 選擇題命題原則




1. 一位老師來向你討論，班上一位新入學的學生出現了下列的狀況:
  a.食慾減低，體重急遽下降。
  b.情緒低落，常常有輕生的念頭。
  c.認為食物裡面都有添加物，吃了對身體不好。
  d.人際退縮，下課經常趴在桌上睡覺。
  e.害怕同學討厭他，想要陷害他。
  f.對老師很有戒心，會隨身帶錄音筆要錄音。
  g.常常有自言自語的行為。
    請問你推測此種情況最有可能是下列哪一種心理疾病？
A. 厭食症
B. 躁鬱症
C. 憂鬱症
D. 精神分裂症
ANSWER: D (BST100107)

2. 對於憂鬱症的敘述，下列何者不正確？？
A. 憂鬱症患者可能會有易怒，甚至是敵意的情緒
B. 日照也會改善憂鬱症的病情
C. 憂鬱症的藥物吃三、四天才會產生藥效
D. 憂鬱症患者容易自殺的危險期，是在病情剛開始好轉時 
ANSWER: C(ACA097113)

3. 合者非心理疾病診斷的標準？
A. 有兩組以上心理症狀
B. 症狀持續至少六個月
C. 症狀嚴重到影響上班、上學、人際關係，或自我照顧的生活功能
D. 非生理或藥物可以解釋
ANSWER: A (BST100105)

4. 在二歲左右逐漸出現社交和情緒異常,例如:眼睛不太看人,講話像背書,極度自我中心,缺乏同情心和人際關係等,可能被診斷出的症狀？
A. 亞斯伯格症
B. 智能障礙
C. 學習障礙
D. 自閉症
ANSWER: A (BMA099108)

5. 精神分裂症屬於精神病的一種,其診斷準則何者有誤？
A. 妄想
B. 幻覺
C. 患病期間至少一年以上,且明顯對於社會,職業/學習,生活等功能造成明顥障礙.
D. 解構語言
ANSWER:C(BER100110)

6. 如何輔導ADHD的學生？
A. 不囉唆、指示明確
B. 傾聽
C. 具體讚美
D. 說教
ANSWER: D (ASP100127)

7. 如何輔導學生與有心理疾病的同學相處？
A. 利用日常生活休息的時間，多安排與他對話機會
B. 認識他的家人、習慣
C. 鼓勵他培養興趣
D. 跟他一起吃飯
ANSWER: D (ASP100131)

8. 精神衛生法第三條明訂，精神疾病係指個體的思考、情緒、知覺和認知等精神狀態異常，
致使適應生活的功能發生障礙，而需要醫療與照顧的疾病，不包括何種問題？
A. 藥癮和網路等成癮行為
B. 憂鬱症及躁鬱症
C. 精神官能症
D. 學習障礙
ANSWER: D (BSC100103)

9. 心理疾病屬於哪一階段的預防該註意的？
A. 第一級預防
B. 第二級預防
C. 第三級預防
D. 不需要預防
ANSWER: A (BBM099107)

10. 心理疾病的功能有三，下列何者非心理疾病的功能：
A.不自覺的轉移；
B.逃避;
C.獲得安慰；
D.莫名的主動積極      
 這些功能往往要到輔導後期，隨著病人對自己心理問題深入的接觸，較能瞭解、看到這些功能，也較能釋懷。 
ANSWER: D (BER100118)

11. 團體輔導在進行第一次聚會時，小英個性比較被動，有點猶豫而不敢進入團體輔導室。下列邀請方式，何者最為恰當？
A. 「快進來，有很多好玩的遊戲等你來玩喔！」
B. 「我看到你來了，請進，先找個舒服的地方坐下吧！」
C. 「趕快進來，我們就要開始了，不進來你會後悔喔！」
D. 「快進來，再不進來就要把門關上，不讓你參加喔！」
ANSWER: B (BMA100112)

12. 從發展病理學的觀點來看青少年的心理疾病，下列哪一項敘述不正確？
A. 大部分疾病的本質是穩定，不會隨著年齡而改變
B. 某些疾病的盛行率會隨著年齡而改變
C. 反社會行為比較傾向於連續性
D. 對青少年心理疾病作診斷時，要考慮發展常模
ANSWER: A (BMA100116)

13. 被家長虐待的學生，可能有何跡象？
A. 父或母有心理疾病導致學生情緒困擾
B. 缺乏適當醫療照顧
C. 不定時曠課
D. 不定時缺課
ANSWER: A (BMA100123)

14. XXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXX？
A. XXXXXXX
B. XXXXX
C. XXXXX
D. XXXXX
ANSWER: X (XXXXXX)

15. XXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXX？
A. XXXXXXX
B. XXXXX
C. XXXXX
D. XXXXX
ANSWER: X (XXXXXX)

16. XXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXX？
A. XXXXXXX
B. XXXXX
C. XXXXX
D. XXXXX
ANSWER: X (XXXXXX)

17. XXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXX？
A. XXXXXXX
B. XXXXX
C. XXXXX
D. XXXXX
ANSWER: X (XXXXXX)

18. XXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXX？
A. XXXXXXX
B. XXXXX
C. XXXXX
D. XXXXX
ANSWER: X (XXXXXX)

19. XXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXX？
A. XXXXXXX
B. XXXXX
C. XXXXX
D. XXXXX
ANSWER: X (XXXXXX)

20. XXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXX？
A. XXXXXXX
B. XXXXX
C. XXXXX
D. XXXXX
ANSWER: X (XXXXXX)

21. XXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXX？
A. XXXXXXX
B. XXXXX
C. XXXXX
D. XXXXX
ANSWER: X (XXXXXX)

22. XXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXX？
A. XXXXXXX
B. XXXXX
C. XXXXX
D. XXXXX
ANSWER: X (XXXXXX)

23. XXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXX？
A. XXXXXXX
B. XXXXX
C. XXXXX
D. XXXXX
ANSWER: X (XXXXXX)

24. XXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXX？
A. XXXXXXX
B. XXXXX
C. XXXXX
D. XXXXX
ANSWER: X (XXXXXX)

25. XXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXX？
A. XXXXXXX
B. XXXXX
C. XXXXX
D. XXXXX
ANSWER: X (XXXXXX)





取自「http://zh.wikiteamwork.wikia.com/wiki/%E8%BC%94%E5%B0%8E%E5%8E%9F%E7%90%86%E8%88%87%E5%AF%A6%E5%8B%99%E7%AC%AC%E5%8D%81%E4%B8%80%E7%AB%A0%E9%A1%8C%E5%BA%AB?oldid=7718」



您使用了廣告過濾軟體！

Wikia通過廣告運營為使用者提供免費的服務。我們對通過嵌入廣告過濾軟體訪問網站的使用者進行調整。							
							如果您使用了廣告過濾軟體，將無法使用我們的服務。請您移除廣告過濾軟體，以確保頁面正常載入。						




 








































GoT SDCC



SDCC Guide



Star Wars SDCC
















































圖解輔導原理與實務-金石堂網路書店














































會員功能列

 


加入會員
登入




您好
登出


會員專區
客服中心
查訂單


 
（ 0 件）0 元
結帳












購物車
（ 0 件）0 元
結帳



金石堂及銀行均不會請您操作ATM!  如接獲電話要求您前往ATM提款機，請不要聽從指示，以免受騙上當!
    (詳情)




圖解輔導原理與實務－金石堂網路書店歡迎您加入博客和facebook 臉書粉絲團！The largest retail books store chains in Taiwan! 





TOP關鍵字

2017希望書包
怪獸的產地
七龍珠
肆一 
蠟筆小新套票
抽EC






全館搜尋
中文書
英文書
簡體書
雜誌
MOOK
文具
玩具親子
美妝配飾
3C
家電
運動休閒
居家生活
動漫部屋
日用清潔
食品




 

天花版bn

12345678910





購物目錄


首頁
3h快送
中文書
英文書
簡體書
雜誌
MOOK
文具
美妝配飾
玩具親子
3C
家電
運動休閒
居家生活
日用清潔
動漫精品
食品






商品次目錄


新書
預購書
推薦書
套書
暢銷書排行榜
書展 / 特惠
讀者書評
出版社專區
香港出版品




 

    您的位置：金石堂網路書店
中文書
心理勵志
心理諮商/治療
心理諮商
商品詳情

 


圖解輔導原理與實務
                        










作者：邱珍琬
追蹤



出版社：五南      
出版社追蹤


出版日：2015/10/25

ISBN：9789571183701
語言：中文繁體
適讀年齡：全齡適讀


定價：320 元

特價：79 折 253 元 (可得紅利2點)
紅利優惠價：77 折 245 元 (折抵說明)紅利可抵：8 元 
信用卡紅利：可折抵多家銀行 (扣抵說明)
運送方式：全球配送　香港到店　國內宅配國內店取　












<<



>>


https://cdn.kingstone.com.tw/book/images/product/20152/2015232628630/2015232628630b.jpg














                           參考庫存量:1本立即購買 預計出貨日：2017/7/21



金石堂讀者好評
 
0 個人說讚，看排行 >






心理勵志分類追蹤
使用此功能請先登入金石堂網路書店正式會員。這是什麼？




分享：
                            
                           	  










書籍介紹
其他讀者也買
強力推薦
讀者好評(0)
下標籤
團體專屬服務






優惠活動內容簡介作者目錄序/導讀試閱
詳細資料





優惠活動-3hrs快送與海外寄送恕無法提供活動贈品。top 

從「心」思考！【做自己的人生設計師】主題展66折起~





內容簡介 top 
《圖解輔導原理與實務》

	　★本書在使讀者瞭解諮商理倫理、理論與基本諮商技巧，除了將諮商理論做不取向的詳實整理外，還針對諮商師的準備與基本諮商技術做介紹。

	★本書將每一個單元分為兩頁，一頁文一頁圖，左右兩頁互為參照、互補，增進讀者理解與閱讀效率。

	諮商理論與技術是諮商師訓練的入門，主要是介紹諮商基本的理論流派以及諮商師必須知道的倫理議題，對於助人專業者的基本功是重要地基。

	本書介紹諮商師的準備、諮商理論的幾個不同取向（動力取向、體驗與關係取向、行為取向、認知行為取向、後現代取向、與生態脈絡取向）、以及基本諮商技巧。適合諮商、社會工作等相關助人科系學生閱讀。



作者top 


作者介紹

邱珍琬台灣花蓮人現職：屏東教育大學教育心理與輔導學系教授學歷：臺灣師範大學教育心理系畢業高師大教育研究所肄業俄亥俄大學諮商師教育碩士德州理工大學諮商師教育博士經歷：國、高中教師建國中學輔導教師美國心理診所心理師台灣藝術學院、世新大學、新竹師院、空中大學兼任副教授臺北生命線、懷仁全人發展中心講師與團體領導筆名仞岡，已出版《小學生諮商》、《女孩勇敢向前衝》、《諮商理論與技術》、《一位心理學博士給外甥的五十封信》、《協助自傷青少年－－瞭解與治療》、《父親形象與其轉變》、《生活的道理》、《生命是很棒的禮物》、《心理衛生》、《狗狗心理學－以狗為師》、《諮商技術與實務》、《遇見諮商》、《留學紀事》、《女性主義治療理論與實務》、《我們的父親母親》，《要愛不要傷害－家庭溝通宅急便》、《尋回失落的一角》、《A+大學生的42把關鍵鑰匙》、《成長書》、《親職教育》、《做個諮商人》、《作自己的諮商師》、《國小校園欺凌行為與對應策略》、《甜蜜的婚姻書》、《我的家缺角了－一個心理治療師的觀察》、《完美的分手－失去，沒甚麼大不了》、《有情人生》、《簡簡單單的生活哲學》、《仞岡散文》、《背景》、《短歌吟》等；合著作品見於《圍爐夜話》、《飲冰室夜話》數集，《這會是一季美好的冬》、《生命果真如此輕易》、《貼近每一顆溫柔的心》，譯作有《協助自傷青少年》、《傾聽》、《教養新好男孩》、《人格心理學》（合譯）、《焦點諮商在國高中的運用》等；專文連載有《人間失格》等，其他學術著作見專業期刊。作者相關著作：《心理衛生(邱)》、《國小諮商實務與案例分析》、《給大一外甥的40封信：一起聊聊學校不會教的事》

                                    




目錄 top 
圖解輔導原理與實務－目錄導覽說明


	序

第1章 輔導原理簡介
	為什麼需要輔導原理與實務的知能1-1
	輔導的定義1-2
	輔導專業的團隊1-3

第2章 學校輔導工作
	學校輔導工作現況2-1
	學校輔導工作編制2-2
	輔導生態圈理念2-3
	學校輔導工作目標與內容（一）2-4
	學校輔導工作目標與內容（二）2-5
	學校輔導工作目標與內容（三）2-6
	學校輔導工作目標與內容（四）2-7
	學校輔導工作目標與內容（五）2-8
	學校輔導工作目標與內容（六）2-9
	各層級學校的輔導工作重點 2-10

第3章 輔導教師的準備
	輔導教師的準備3-1
	專業團隊的縱貫聯繫與合作3-2
	適當的危機敏感度與警覺性3-3
	自殺警訊3-4
	兒童青少年受暴徵象（一）3-5
	兒童青少年受暴徵象（二）3-6

第4章 輔導教師與專業倫理
	為何需要專業倫理4-1
	當事人的權利與諮商師的權利（一）4-2
	當事人的權利與諮商師的權利（二）4-3
	當事人的權利與諮商師的權利（三）4-4
	當事人的權利與諮商師的權利（四）4-5
	保密在倫理與法律上的意義4-6
	界限與多重關係4-7
	越界與跨界4-8
	專業能力與訓練4-9
	督導與諮詢 4-10
	理論、執業與研究 4-11
	配偶或家族諮商註意事項 4-12
	價值觀與性別敏感度 4-13
	團體諮商註意事項 4-14
	社區工作註意事項 4-15
	線上諮商的倫理議題 4-16
	輔導教師可能會遭遇的倫理議題 4-17
	多元文化知能 4-18
	如何做好最佳的倫理判斷與行動 4-19

第5章 輔導教師的自我覺察
	自我知識5-1
	諮商師的價值觀5-2
	覺察是經過刻意訓練5-3
	危機處理與敏感度5-4

第6章 輔導教師提供的服務
	學校輔導工作6-1
	間接服務項目6-2
	輔導教師服務學生方式6-3
	諮詢6-4
	班級輔導6-5
	團體諮商6-6
	團體進行註意事項（一）6-7
	團體進行註意事項（二）6-8

第7章 諮商理論與取向
	人本取向（一）7-1
	人本取向（二）7-2
	阿德勒（個體）心理學派（一）7-3
	阿德勒（個體）心理學派（二）7-4
	阿德勒（個體）心理學派（三）7-5
	完形學派（一）7-6
	完形學派（二）7-7
	完形學派（三）7-8
	存在主義學派（一）7-9
	存在主義學派（二） 7-10
	心理動力取向（一） 7-11
	心理動力取向（二） 7-12
	心理動力取向（三） 7-13
	客體關係學派 7-14
	認知行為取向（一） 7-15
	認知行為取向（二） 7-16
	多元治療模式 7-17
	認知治療（一） 7-18
	認知治療（二） 7-19
	認知治療（三） 7-20
	溝通交流分析理論（一） 7-21
	溝通交流分析理論（二） 7-22
	溝通交流分析理論（三） 7-23
	現實治療（一） 7-24
	現實治療（二） 7-25
	後現代取向 7-26
	敘事治療（一） 7-27
	敘事治療（二） 7-28
	家庭（族）治療（一） 7-29
	家庭（族）治療（二） 7-30
	家庭（族）治療（三） 7-31
	家庭（族）治療（四） 7-32

第8章 諮商技巧入門
	個案概念化8-1
	諮商室的佈置與物理環境8-2
	傾聽（一）8-3
	傾聽（二）8-4
	怎麼問問題（一）8-5
	怎麼問問題（二）8-6

第9章 適合兒童與青少年階段的諮商理論與其應用
	阿德勒的自我心理學派（一）9-1
	阿德勒的自我心理學派（二）9-2
	焦點解決取向9-3
	認知行為治療（一）9-4
	認知行為治療（二）9-5
	現實治療9-6
	家族治療取向（一）9-7
	家族治療取向（二）9-8

第10章 兒童與青少年諮商註意事項
	現代孩子面臨的挑戰10-1
	瞭解兒童與青少年發展特色與任務10-2
	兒童階段最常出現的關切議題10-3
	與兒童建立關係的方式10-4
	資料蒐集方式10-5
	兒童團體諮商10-6
	青少年諮商註意事項（一）10-7
	青少年諮商註意事項（二）10-8
	青少年諮商註意事項（三）10-9
	青少年團體諮商 10-10
	參考書目





序/導讀 《圖解輔導原理與實務》top 


序

	「圖解輔導原理與實務」是教師與諮商輔導養成教育的入門課程。隨著時代的更迭與演進，教師或輔導教師所需的基本功還是存在，我們甚至也建議讓家長或主要教養人可以涉獵相關的輔導知識，對自己或新新一代的學生及孩子，都是福氣！

	輔導與諮商工作目前在國內仍被汙名化，一般人現存的許多迷思還是堅固存在，即便因為國內發生多起校園事件，教育部預計在若干年內增設國中小專業輔導教師，然而增設的名額還是極度不敷現況，許多現職的專輔導師還是獨力在掙扎奮鬥！

	這本書的誕生是基於目前許多學生學習樣態與方式的改變，特別以圖文方式呈現，希望可以讓學習者在較短時間之內吸收與瞭解輔導相關知識，進而有動力去涉獵更多輔導相關資訊、充實自己的知能。也期待本書是一本好用的參考書，可以讓學習者在需要時能隨時翻閱到最有效的資訊。




試閱top 

1-1 為什麼需要輔導原理與實務的知能一、為什麼需要輔導原理與實務的知能不同教育層級的教師，除了研修教育相關的專業知能之外，還要有輔導方面的能力，這樣不僅可以提早發現需要協助的學生、做適時介入或轉介，也可以提升教育效果。有些孩子會因為家庭或是自己的因素，導致學習成效無法表現出潛能，教師若能夠具備輔導專業知識，就不會擅自將孩子的問題歸咎於孩子本身，而是會為問題找到有效的解決方法。現在各縣市幾乎都成立了「學生諮商中心」，做為學校輔導工作的後援機制，但是學校輔導教師還是需要先做處置，除非因為案情嚴重、超乎自己能力範圍，才需要做轉介到學生諮商中心去做後續治療的動作。教育不是學業方面（智育）的學習而已，還包含人格養成、道德修養、認識自己、與人合作、問題解決等能力，而輔導也是教育裡面的一環。會教書的老師不一定能教好書、瞭解學生、讓學生發揮潛能；瞭解學生的老師，會給予學生適當的鼓勵與挑戰，以良好的師生關係為基礎（情意教育），讓學生對自己有信心、願意去做試探與努力，成為社會有用的公民。絕大部分的學校會要求班級導師擔任第一線的輔導人員，因為一來導師與學生相處時間較多（尤其國小還是帶班制），比較清楚學生個性、喜惡、以及家庭背景；二來與學生關係較為親近、學生較信任班導，也較願意與班導談論自己遭遇的困擾與議題；再則，班導與家長們接觸或聯繫時間較多，彼此較為熟悉，較早建立可能的合作關係，為了孩子的福祉，彼此可以互通有無、做適當的「政策連線」。因此，就主、客觀因素來說，教師希望可以成為一位人師與良師，輔導知能可以協助老師達成目標，同時也讓教師成為有效處理學生問題的專家。以往許多國小還有認輔老師的制度，近年來也因為專任輔導教師的設置而取消。許多認輔教師因為關心學生、願意多花額外的時間與心力協助學生，其實是很棒的一個資源，甚至有些認輔老師因為想要更有效地協助學生，自己還繼續進修輔導相關課程。
                                     ...看全部





詳細資料top 

                               語言：中文繁體規格：平裝分級：普級頁數：256
                               出版地：台灣















心理諮商相關書籍
延伸閱讀推薦















共0篇好評top 
寫書評去 >










商品標籤 (什麼是標籤？)

心理諮商生涯諮商張老師情緒障礙團體諮商精神科精神疾病諮商師臨終諮商



我的標籤新增









團體專屬服務top

團體專屬服務














訂購須知top 
防治詐騙，提醒您!!金石堂及銀行均不會請您操作ATM! 如接獲電話要求您前往ATM提款機，請不要聽從指示，以免受騙上當! 

商品運送說明：
當商品送達金石堂門市或便利商店後，您會收到E-mail及APP出貨/到貨通知，您也可透過【訂單查詢】確認到貨情況。
建議您可下載『金石堂APP』並開啟推撥設定，即可收到相關出貨/到貨通知訊息。
並請您於指定期限內取貨付款，若逾期未取，您取貨的金石堂門市或便利商店將會辦理退貨作業。
產品顏色可能會因網頁呈現與拍攝關係產生色差，圖片僅供參考，商品依實際供貨樣式為準。 

退換貨說明：
依據「消費者保護法」第19條及行政院消費者保護處公告之「通訊交易解除權合理例外情事適用準則」，以下商品購買後，除商品本身有瑕疵外，將不提供7天的猶豫期：

                            1、 易於腐敗、保存期限較短或解約時即將逾期。（如：生鮮食品）
                            2、 依消費者要求所為之客製化給付。（客製化商品）
                            3、 報紙、期刊或雜誌。（含MOOK、外文雜誌）
                            4、 經消費者拆封之影音商品或電腦軟體。
                            5、 非以有形媒介提供之數位內容或一經提供即為完成之線上服務，經消費者事先同意始提供。（如：電子書、電子雜誌、下載版軟體、虛擬商品…等）
                            6、 已拆封之個人衛生用品。（如：內衣褲、刮鬍刀、除毛刀…等）
若非上列種類商品，商品均享有到貨7天的猶豫期（含例假日）。
辦理退換貨時，商品（組合商品恕無法接受單獨退貨）必須是您收到商品時的原始狀態（包含商品本體、配件、贈品、保證書、所有附隨資料文件及原廠內外包裝…等），請勿直接使用原廠包裝寄送，或於原廠包裝上黏貼紙張或書寫文字。退回商品若無法回復原狀，將請您負擔回復原狀所需費用，嚴重時將影響您的退貨權益。










中文書籍分類

文學財經企管生活風格飲食料理心理勵志
自我成長
勵志小品
人性/人際
家庭/兩性
心理學
心理諮商/治療
心理諮商
心理治療
精神分析
催眠/夢


學習/潛能開發
其他心理勵志

醫療保健旅遊宗教命理教育/親子教養童書羅曼史輕小說漫畫語言／字辭典藝術設計電腦資訊自然科普人文歷史社會哲思考試書／政府出版品參考書全部的分類 >>



手機版
圖解輔導原理與實務




相關商品


雜誌



鄉村生活情報誌 8月號2017
家庭畫報 8月號2017
ThankYou!生活品味誌 8月號2017
spoon. 8月號2017
Hanako  7月13日/2017









外嵌連結
圖解輔導原理與實務



在金石堂門市找此書
                         選擇縣市：

請選擇
基隆市
臺北市
新北市
桃園市
新竹市
新竹縣
宜蘭縣
苗慄市
苗慄縣
南投縣
臺中市
雲林縣
彰化縣
嘉義市
臺南市
高雄市
屏東縣

查詢












↑回上方

金石堂網路書店

首頁
關於金石堂網路書店
人才招募
客服中心
異業合作
出版情報
手機版
關於金石堂書店
金石堂書店全台門市



客服專線：02-2364-9989
傳真：02-2364-4672
客服時間：週一至週五 9：00∼12：30 及 13：30∼18：00（例假日除外）
地址：100 台灣臺北市中正區汀州路三段 160 巷 3 號 2 樓
Copyright©2016, Digital Kingstone Co., Ltd. 金石網絡股份有限公司






瀏覽本站建議使用：Internet Explorer 8.0 以上或 FireFox、Google Chrome、Safari 等瀏覽器。
本網站已依台灣網站內容分級規定處理且符合電子商務、安全交易















金石堂APP出/到貨提醒不漏接，讓您便利隨行
















.19





國立空中大學 - National Open University















	// 為不支援 Scripting 或停用 Scripting 的瀏覽器提供替代的內容。
  	替代的 HTML 內容應置於此處。 這個內容需要 Macromedia Flash Player。
  	取得 Flash




 


｜首頁｜網站導覽｜聯絡信箱｜












:::
學系介紹



最新推出課程


本學期課程


課程查詢



教學與輔導


教學節目金環獎


學分學程專區


空大開放課程


瞭解空大


招生報名


教材出版


推廣教育中心


與我連絡


空大首頁






 
　



　　　

:::
輔導原理與實務




:::


章節目錄 |  摘要 | 學科委員/作者




              摘要
 


 


第1章　輔導之基本概念與發展
　　本章為本書之導論，共分4節，依次為第1節說明輔導之意義，除簡介輔導工作於我國發展現況外，筆者並參考中外學者對於輔導之定義，嘗試綜合歸納，並以輔導之英文單字guidance每個字母之聯想單字加以闡釋。
　　Ｇ－growth（成長）
　　Ｕ－understanding（覺察性）　
　　Ｉ－individual（個別差異性）
　　Ｄ－development（發展性）、direction　　　　（方向）
　　Ａ－arrangement（情境安排之適切性）
　　Ｎ－need（需求之合理契合性）
　　Ｃ－chance and Change（機會改變性）
　　Ｅ－education（教育性）
　　於第2節針對輔導的特質、功能與目的分別加以說明，基本上輔導有三大特質，即輔導是一種專業，輔導是一種專業協助之過程，輔導亦是一種專業助人關係。
　　而輔導之十大功能分別是：
　　1.瞭解；2.成長；3.抉擇；4.情緒支持；5.問題澄清；6.資料提供；7.問題解決；8.轉介；9.預防；10.團隊合作。
　　而輔導之目的歸納有下列八項目的：
　　1.行為改變；2.促進當事人之心理健康；3.問題之解決；4.能將輔導中學習到之方法或行為應用在生活情境；5.瞭解並接納衝突中之自我；6.能加強自我之功能；7.能認清自己之資源及潛力並善加運用。8.能因應及掌握周遭之環境。
　　於第3節輔導的原則與內容方面，筆者嘗試分別由輔導之基本理念及輔導行為之基本假設說明輔導之原則；並由輔導服務之對象、方式、性質、內涵、問題、機構之類別說明輔導之內容。
　　於第4節就輔導、諮商與心理治療之比較，對輔導、諮商與心理治療之定義再加說明，並比較輔導、諮商與心理治療之異同。
　　最後提出輔導工作之焦點議題供讀者思考及討論。

第2章　輔導的理論概述
　　輔導理論通稱諮商理論或心理治療理論，是為輔導實務工作提供學術基礎的基本理論架構。實際上「諮商理論與技術」就是一門完整的學科，本章旨在「輔導原理與實務」課程的架構下，介紹諮商輔導理論的三大根源：亦即心理分析學派、個人中心學派和認知行為學派。這三大取向的理論都有它們獨特的人性觀和哲學基礎，也就是說，它們看待個案和個案問題的觀點不同，所採取的輔導方法也會有不同。這三大學派逐漸有其分支蔓延開來，百家爭鳴的結果，現今至少形成兩百種以上的諮商理論門派，在各地分別為它們的信眾所採用，而追本溯源的結果，每一種理論的基本概念都不超出這三個最基本的諮商學派。
　　心理分析學派的創始人物佛洛伊德對於心理學的影響非常深遠，幾乎所有的諮商與心理治療理論都與精神分析治療法有關。其主要的觀點是認為行為是受制於心理能量與幼年時性心理事件的影響。潛意識是行為產生的驅力，會受到性衝動（生之本能，life instincts）與攻擊衝動（死之本能，death instincts）的驅使。阿德勒學派又稱個體心理學，為拋棄佛洛伊德的基本理論，強調人性的正面觀點，認為行為受到社會興趣、追求意義與目標的影響，探討個人的成長模式，強調負起責任，創造出自己的命運。
　　個人中心學派的創始人物羅傑斯是人本主義最具代表人物，堅信人是自由的、有能力來自我引導。只要提供一個尊重與信任的環境，當事人可以發揮潛能，往積極與建設性的方向發展。羅傑斯主張提諮商員應具備真誠一致、無條件積極關懷、同理心等特質以促進個案的成長。
　　認知行為學派是由行為主義演進而來，其三項主要特徵是：聚焦於解決問題與產生改變、講究科學方法、監視與控制其行為的認知歷程；代表人物為Ellis、Beck、Meichenbaum等人，認為人們同時具有理性、正向的思考及非理性、負向的思考，認知歷程會影響個體行為與情緒，可以經由改變認知歷程來改變行為與情緒，具高度的教育性與指導性。

第3章　輔導專業倫理
　　專業倫理守則是一種一般性的指引，提供專業人員一個實施專業行為和專業責任的基本架構。專業倫理守則的功能有：1.保護當事人；2.提供專業人員指引；3.保證專業人員的自主性；4.增加此一專業的威信；5.增加當事人對此一專業的信心；6.詳細說明專業人員之適切行為。
　　訂定輔導專業倫理守則時所依據的道德原則有：1.善意的；2.無害的；3.正直的；4.尊重人的自主性；5.合乎法律規範。美國諮商協會（ACA）專業倫理守則和美國心理協會（APA）專業倫理守則均強調：明確界定諮商關係，重視保密及個人隱私權，強調專業責任，規範評量與解釋測驗結果的行為，清楚說明在教學、訓練督導、研究及出版情境要註意的界限與原則，建構解決倫理爭議的原則。中國輔導學會諮商專業倫理守則的核心精神為：重視當事人的福祉，重視當事人的權利，不論在個別諮商、團體諮商、家庭諮商、諮詢、心理測驗與評量、網路諮商、教學督導實務中，都需要重視。諮商師必須有足夠的專業知能、保密、告知同意，維護當事人最佳權益，避免雙重關係等議題。
　　輔導專業倫理守則亦有其不完備的地方，有其應用上的限制，使得輔導諮商人員在實務工作中會面臨兩難的倫理困境。McLeod（1998）指出輔導諮商實務中有四個常見的倫理困境：輔導諮商人員對誰負責，諮商師是否有權積極說服與挑戰當事人，雙重關係的存在，與當事人的性關係；我國助人專業人員遭遇的倫理困境包括：保密（溝通特權）、雙重關係、預警責任與舉發、專業資格、對同僚不合倫理行為之處理、角色與責任衝突、知後同意權、未成年者的權利、技術運用的恰當性、價值影響、測驗、團體、研究、教學訓練與督導、運用廣告及媒體等類別。
　　進行倫理判斷要考慮：自主性、獲利性、無害性、公平性。輔導諮商人員除了關心「如何不違反專業倫理規範」之外，更應關心「怎樣做才能對當事人提供最大的幫助」。解決倫理困境的步驟包括：1.瞭解問題；2.衡量不同選擇；3.做出決定；4.將決策付諸行動；5.評估結果；6.分享學習與經驗。

第4章　輔導組織、計劃與人員
　　何謂輔導組織？輔導組織於輔導工作中的重要性為何？中外輔導組織之型態為何？如何擬訂良好輔導計劃以推展輔導工作，而輔導人員於諮商過程之重要性為何？如何培養教育訓練才能成為一位輔導員，為本章學習的目標。
　　輔導組織為有效推展輔導工作之必要條件，它可結合輔導有關人員，依據機構目標，擬訂有效可行之輔導工作計劃，結合有關之資源及人力以達成輔導目標。
　　任何輔導組織均應適應實際需要，並有一定標準的設備，而且以專業為主行政為輔，人員力求精簡，還要考慮階段性及前瞻性之發展，並須重視組織內之協調及溝通。而不同輔導機構有不同之組織型態如單一式或聯合式，集權、分權或綜合式。我國各級學校之輔導組織型態亦各有不同。
　　輔導工作之推動需賴有效之輔導計劃，本章將協助你瞭解輔導計劃之編訂程序，尤其整體的瞭解我國輔導工作六年計劃。
　　輔導人員是輔導計劃的執行者，輔導組織的組成分子，於輔導過程中輔導人員是深具影響性，而到底輔導人員應具備怎樣的人格特質，輔導人員必須培養自處、處人、自我成長、服務倫理的條件以有效助人，初為輔導者學習輔導教育訓練的核心課程包括：人類成長與發展、社會文化基礎、助人關係、團體實務、生活型態和生涯發展、研究與評鑑、個人評量技術、專業取向。
　　學校輔導工作是一種專業性、長期性、連續性的服務工作，必須有健全的行政組織系統，周詳的計劃，集合學校的人力、物力以及社會資源，群策群力，才能使輔導工作得以順利推展，獲致最大的成效。

第5章　個案資料的建立與應用
　　個案研究是一個解決問題的過程，個案研究的目的是：瞭解當事人身心發展的狀態、瞭解當事人的人格特徵、探討當事人的行為問題及與此行為相關的心理因素和情境因素，探討與解決問題有關的資訊，作為個案輔導的依據，協助當事人改變適應欠佳行為，增進生活適應。
　　個案研究有四個步驟：
　　㈠確認當事人的行為問題。
　　㈡資料蒐集。
　　㈢問題評估。
　　㈣實施輔導。
　　實際進行個案研究時，這四個步驟是交互循環進行的，必須持續檢視這四個步驟的有效性，作即時的調整與修正。
　　個案資料的蒐集有助於進行：確認當事人的行為問題，問題評估，進行輔導及評量輔導效果等工作，是個案研究及輔導過程非常重要的一環。個案資料包括：當事人的基本資料、參考資料及特殊資料；個案資料的蒐集方法有：測驗法、觀察法、訪談法、問捲法及文件收集法等。蒐集個案資料時宜註意：完整性、客觀性、有效性、持續性等四個原則。
　　建立個案資料的目的是為了增進對當事人的瞭解，有效協助當事人增進生活適應或改善行為問題。個案資料在諮商輔導、行政措施、專業研究等方面均可發揮功能，因此需妥善運用所蒐集的個案資料，不過應用資料時宜註意倫理問題及使用資料的限制。為了維護個案的權利及隱私，個案資料的保管要註意實用性、保密性、安全性等原則。

第6章　個別諮商
　　個別諮商是諮商輔導人員與當事人之間一對一語文互動的專業助人關係，其中得一方為受過專業訓練的諮商輔導人員，另一方為需要且有意願求助的當事人，經由諮商輔導人員以專業態度或方法與當事人建立良好助人專業關係，以協助當事人生活適應，解決問題，人格的積極成長與發展。本章將分別探討個別諮商的意義、目的、目標，諮商關係的特性，個別諮商的態度與技巧，個別諮商之助人模式。
　　在瞭解個別諮商的意義、目的、目標方面，除了分析、比較輔導、諮商、心理治療之差異，並探討個別諮商的意義及理念進而確定諮商的目標。
　　瞭解諮商關係的特性方面，嘗試由諮商輔導人員與當事人互動的關係中的十個特性深入分析，期能瞭解及善用此諮商專業關係協助當事人。
　　瞭解個別諮商的態度與技巧方面，介紹諮商基本技巧包含：
　　一、諮商的基本態度，如專註及諮商談話情境的安排及基本諮商態度。　
　　二、建立諮商關係的基本技術，如同理心。
　　三、引導的技術，如接納、反應、發問的技巧。
　　四、澄清的技術，如反映─情緒澄清、摘要、簡述語意─內容的澄清。
　　五、支持或鼓勵的技術。
　　六、問題解決的技術，如問題解決、角色扮演、行為改變、家庭作業等。
　　七、結束的技巧。
　　八、個別諮商的專業倫理。
　　瞭解個別諮商之助人模式方面，本章主要介紹廖鳳池（民79）之問題解決模式及伊根（Egan,1986）之助人模式，卡克夫及奧索尼（Carkhuff & Anthony,1979）之助人技術及助人活動綜合模式，以協助讀者對於諮商模式有整體之瞭解。
　　個別諮商是諮商輔導人員與當事人之間，透過諮商輔導人員之專業協助達成諮商目標，也因為諮商輔導人員、當事人與其所處環境的個別差異，因此有人說諮商是一種藝術，然而如何運用得宜，以能對當事人之困惑能有所助益，是每一位諮商輔導人員所需要學習的，不僅要有愛心更要有適當的方法。

第7章　團體輔導
　　團體的歷史如同人類歷史一樣長久，自生民以來人類即聚集、群居的生活，由夫妻、家庭、宗族、部落、村莊、城市以至學校、社區、社會、國家、國際世界皆為團體之生活。「人之生也，不能無群」；孔子：「人不能離群而索居。」由原始部落的祭神儀式到現代宗教之崇拜典儀；家庭之互動、學校班級組織之經營管理，各級政府之運作、民間之金蘭結拜、社團如扶輪社及獅子會亦皆為人類之團體生活。  
　　團體為心理輔導，諮商治療之使用，於文獻上於二十世紀之初期才出現，Gladding（1996）曾歸納於1900年前，其實團體之觀念已為醫療及社會機構所重視，但多用於資訊之提供，行為之矯正，社會工作對於移民或貧民，及醫療體系亦利用團體之結構方式，討論問題或分享有關經驗。而第一個正式團體經驗為Joseph Hersey Pratt（1905）於波士頓麻州綜合醫院對結核病門診病人實施團體協助方案（Appley & Winder,1973），亦有人認為是J. H. Draff（1905）運用班級方法（class method）於團體心理治療首創新例（陳禹等，民69）。幾乎於同時，密西根州之格蘭得拉匹得斯（Grand Rapids）公立高中校長Jesse B. Davis（1907）亦於學生班級每週實施職業及道德輔導，不同於Pratt之運用團體歷程，Davis之重點在提供團體之學習環境，使學生由團體互動中學到生活技巧及價值觀（Glanz & Hayers, 1967）。
　　其後由於社會之發展迅速，如工商社會之進步、社會福利制度之改善，因應工業社會所帶來如日本企業總裁及課長因壓力引發之猝死症（stress）、經濟恐慌；其他有關專業之發展，如團體社會工作、婚姻諮商、團體心理治療、教育哲學之演變如杜威之由做中學（Learning by doing）、企業管理科學、電腦資訊聚、科技之突飛猛進；研究技術之發展，如心理分析模式、實徵模式、增強模式、團體過程分析方法等團體研究之分析方法紛紛興起，增進團體工作者對於團體之分析瞭解及效果評估，並改進團體之方法；基於人性之需求，引發人本主義之興起、人類潛能開發運動、教育觀點演進，使得團體工作突飛猛進。
　　本章分成四節，依序分別就團體之意義及目的、團體之種類與功能、團體輔導的方法以及團體輔導的階段之特徵及領導者之任務加以說明。

第8章　諮詢
　　諮詢一詞指的是一種間接的服務，有別於諮商的直接服務。在學校的情境中，諮詢通常指的是學校輔導人員對學生之重要他人（如：學校老師、學生家長、學校行政人員）所提供的一種助人方式，目的在幫助第三者（學生）。近年來，隨著心理治療與輔導的需要增加，工作內容的多元化，以及諮商心理治療的專業人力不足等現象，「諮詢」這種間接的服務型式反而能夠發揮更廣的功能，已逐漸為心理輔導專業人員所重視。本章內容在於闡述諮詢的意義、角色、功能，並介紹適用於學校的諮詢模式及應用狀況，期能有助輔導人員對諮詢的認識及專業能力的提昇。

第9章　測驗在輔導上的應用
　　測量是搜集學生資料與增進人類自我瞭解的客觀工具。測驗是指在標準化的情境下，測量個人心理特質的工具。依據測驗的測量特質、內容呈現方式、施測人數、命題型式、記分方式、與結果解釋模式，可將測驗分成各種不同的類別；測驗主要有篩選、分類與安置、輔導與諮商及診斷與評鑑等四種功能。
　　一份良好的測驗應具備五要件：
　　1.信度──是指測驗的可靠性，亦即測驗分數的穩定性與測驗內容的一致性。
　　2.效度──是指測驗的正確性，亦即測驗能夠測量到它所欲測量之特質的程度。
　　3.常模──是指某特定團體在某一測驗上知得分的平均數。
　　4.一致的程序──泛指施測步驟、計分方法及解釋結果的一致性。
　　5.可使用性。
　　輔導上常用的測驗有智力測驗、性向測驗、成就測驗與人格測驗等四種，在實施測驗時應遵守下述五項原則：
　　1.兼顧團體施測與個別施測。
　　2.針對需求實施測驗。
　　3.讓受試者知悉測驗結果。
　　4.應由專業人員實施測驗。

第10章　生活輔導
　　生活輔導是協助個體運用本身及環境中的天生條件及資源，充分發展自我，與環境維持良好的互動，過充實、愉悅而有意義的生活。
　　生活輔導是一切輔導的基礎，其內容可分成身體健康輔導、情緒健康輔導、社會健康輔導、心靈健康輔導、心理健康輔導、日常生活輔導、家庭生活輔導和學校生活輔導。
　　因為生活輔導實施內容廣泛，所以更要掌握實施原則以免流於口號，主要實施原則有：1.以全體學生為對象；2.要協助學生有效的學習；3.要全體教師共同合作；4.需要有計畫有系統的課程；5.實施重視激勵的過程；6.重視未來發展性；7.重視發展階段的特徵與需求；8.要以專業知識做基礎；9.要重視持續性之實施；10.要重視個別差異；11.重視言教、身教、境教的配合；12.重視學校、家庭、社區之間的配合。
　　生活輔導的實施應兼顧發展性、預防性及治療性的功能，以全體學生為對象，同時要集合學校、家庭、社區的資源來進行。實施方法主要可分為課程設計、團體輔導、個別輔導三個部分。
　　在課程設計方面：1.需要有計畫、有組織的課程設計；2.要包含認知、情意、技能各向度；3.要重視體驗反思與實踐的循環歷程。實施時可與現行課程相結合或安排特定的課程。
　　團體輔導的進行，可依全校學生為對象，或依年級不同分開實施，亦可以依班級為單位實施。其策略有：問題討論、價值澄清、訊息提供、角色扮演、團體競賽、辯論活動、參觀活動、專題演講、主題座談、主題週活動等。
　　個別輔導是針對學生的個別需要，提供服務或實施輔導，如：資料提供、函件或電話輔導、心理測驗、心理諮商、個案研究等，均是常見的方式。

第11章　教育輔導
　　學校教育的普及與社會教育的推廣，使得人無時不與教育產生緊密的關係，因此教育輔導就成為輔導工作中重要的一環。廣義的教育輔導包括生活輔導與職業輔導，狹義的教育輔導即一般所指的學業輔導，它的涵義是利用輔導的專業技能來協助個人瞭解受教育的意義，認知學習的原理及方法，並規劃學習或教育生涯。其功能有：1.使學生發揮學習潛能，以增進學業成就；2.使教師因材施教，以落實教學效果；3.使學校擬訂教育計畫，以因應教與學的需求；4.使家長瞭解子女，以建立正確的教養態度；5.使社會人士瞭解社會教育，以實踐終身教育的理念。
　　教育輔導的種類與範圍相當廣泛，可依輔導內涵分為始業、學習及升學輔導；依輔導對象分為一般學生、學習困擾學生、智能不足學生、資賦優異學生及社會人士輔導；依教育階段分為國小、國中、高中及大專輔導；依教育目標分為認知領域、情意領域及技能領域輔導。實施教育輔導時，有下列五個原則可資遵循：1.認識學校教育的目的，2.因應個別差異，3.引起動機並培養興趣，4.發展有效的學習方法，5.瞭解升學的真諦。教育輔導的實施方法有團體輔導、個別輔導、媒體輔導及家庭訪問等四種，然為落實教育輔導的成效，仍應針對情境、對象及問題性質，施以最適當的輔導方法。

第12章　生涯輔導
　　輔導自1898年在美國萌芽成長（朱秉欣，民72）迄今已近百年的歷史，再我國於民國六年（1917）中華職棒教育社開始推動職業輔導（張植珊，民72），迄今亦有八十年之久，如同世界各國輔導運動皆始於職業輔導。
　　然而隨時代之變遷，社會之改革，各國政府之重視，人文主義之興起，由最初只求對個人提供職業資料及謀職經驗，發展為輔導個人如何選擇職業，又受教育與心理測驗發展的影響，導致職業輔導工作對職業性向等客觀資料加以重視，形成「生涯發展」的觀念（蔣家興，民77）。
　　尤其社會分工日異專精，許多舊行業消失，新行業興起，教育之普及成長，個人所需之專業知能、服務態度、工作生活價值觀之改變，以往只註重個人職業有關問題為主之「職業輔導」已漸漸未能符合時代需要。而且近二十餘年來，生涯輔導之理論及研究在諮商及輔導領域中已逐漸占重要角色，在生涯認知、生涯探索、生涯準備、就業安置及延續輔導的實施下，「職業輔導」僅為「生涯輔導」的一部份，以涵概層面較廣之「生涯輔導」來代替「職業輔導」，為時勢所趨，而且許多諮商理論，近年來亦有重視生涯輔導之趨勢（田秀蘭，民80；蔣家興，民77；林幸台，民76；Supper, 1980；Holland, 1985；Mitahell & Krumboltz, 1990）。
　　本章針對生涯輔導發展的背景及意義以及生涯輔導理論取向，包含生涯輔導的理論之分類、功能，以及主要理論介紹，尤其生涯輔導之發展趨勢加以探討。

第13章　社會資源之運用與轉介
　　輔導工作是一項團隊工作，每個輔導機構都有其獨特的輔導功能，但也皆有其限制，每個輔導員亦有其專業的專長與限制，於輔導工作時面對超出機構或輔導員能力限制之當事人，需要妥善進行轉介或照會計畫。
　　社會資源在輔導上有三種意義，包含對當事人，對輔導員，對輔導機構，但其基本之理念，皆在維護當事人之權益及專業倫理。
　　輔導員在運用社會資源之前，必須先瞭解社會中有那些合適之社會資源，是否適合於當事人，以學校輔導工作為例，可將社會資源簡要分為校內及校外之社會資源，亦可以當事人為中心，協助其探索本身之內在支持系統，如過去成功經驗；外在支持系統如家人、朋友、社團協助之可能性，並以適當的方法協助當事人得到適切的社會資源之協助。
　　當代的心理衛生、輔導、醫療體系中由初級預防到早期發現、早期治療的次級預防，進而到復健的三級預防，是一項整體性、聯繫性、系統性、完整性的工作，其中初級預防（發現個案）與三級預防（追蹤復健），需要結合社區內有關機構的人力與設備，各機構間透過協調、合作與轉介，建立起完整的輔導轉介服務系統是十分必要的。
　　教育部六年輔導工作計畫為規劃全國輔導體系，有計劃的由鄉鎮、縣市以至全國輔導網路之設置，並計畫依層級設置輔導中心，對我國社輔機構運用社會資源必有所助益，然為期盼社會資源網路更能發揮功效，於本章提出九點展望。
　　輔導工作是一項團隊工作，因為決定輔導成功與否的三大要素，除了輔導員、當事人外，其互動的環境亦為重要的關鍵，尤其環境之支持系統，如當事人之朋友、家庭、過去成功的經驗……等，輔導員及輔導機構皆有其限制及不足之處，亦需要社會資源之協助或轉介，如何善用社會資源以協助當事人解決問題亦為輔導員必備之專業能力。

第14章　輔導工作之評鑑
　　輔導工作之評鑑日來愈受重視，一方面是我國輔導工作正方興未艾，尤其教育部之六年輔導工作計劃帶動全國輔導工作研究，輔導專案推動，輔導人才培養……等十六項計劃，使得輔導工作受到各界重視。然而輔導工作之價值、意義、效果，難免受到質疑，輔導工作於推動上亦遭到有些困境，如何以科學的方法收及客觀資料以為主觀判斷之依據，以提供改善的方法，協助社會大眾對輔導的瞭解與溝通的管道，並進而提供輔導決策參考，以促進輔導工作之推動，為輔導工作評鑑之意義所在。
　　輔導工作評鑑之價值不僅在輔導機構功能之改善，對於諮商輔導人員本身，求助之來談者及其周遭之關鍵人物如家長、配偶皆有益處，並可提升輔導服務的品質。然而輔導工作評鑑亦面臨輔導工作本身、輔導人員因素、輔導評鑑等困難。
因此推展輔導工作評鑑時必須掌握輔導工作評鑑之原則，並依據輔導工作評鑑之內、外在標準客觀評鑑方能有效。
　　輔導工作評鑑之外在標準包括：諮商輔導人員與來談者之比率、諮商輔導人員之素質、適用之資料與紀錄、輔導資訊之提供、輔導人員之自我評鑑、是否善用評鑑資料、輔導計劃是否完整、輔導設備是否足夠、輔導經費是否充足及適當使用。而內在標準上包含：是否符合來談者需要、輔導功能是否維持平衡、具有明確的輔導目標、輔導計劃的均衡性、輔導組織的穩定性、輔導工作的彈性、輔導人員之專業倫理、是否善用社會資源、輔導機構內部之溝通、對於輔導工作推動過程的關心等。
　　輔導工作評鑑之方法基本上主要有調查法、實驗法及個案研究法。其它之
輔導工作評鑑方法包括自我評鑑法、機構互評法、主管單位評鑑法以及績效制度評鑑法。
 




 



◎建議最佳瀏覽螢幕解析度1024 x 768  ◎本網站內容最新改版日期
      106年04月25日      	
          國立空中大學




 247新北市蘆洲區中正路 172 號

電話：


 (02)22829355
 國立空中大學全球資訊網內之所有內容及版面設計，著作權屬國立空中大學。 任何形式之轉載或連結，請先 與我們聯繫 。 
Address：172, Chung Cheng Road, Lu Chow City, Taipei County,Taiwan, R.O.C. 247   TEL ： 886-2-22829355 
Copyright (c) 2003 National Open University All Rights Reserved





















992輔導原理與實首頁 - 輔導原理與實務TNUA






 








輔導原理與實務TNUASearch this site












2011輔導原理與實務992輔導原理與實首頁992最新消息992課程計畫992上課教材閱讀心得書寫分組作業校園霸凌專區
2008輔導原理與實務2008年課程首頁最新消息課程說明課程計畫課程進度教材和講義分組作業區個別書寫作業區對話與討論潮浪王子觀後網網相連Sitemap



 



992輔導原理與實首頁



這裡是2011年春，TNUA「輔導原理與實務」修課同學與老師一起學習的site，歡迎大家一起來，樂在學習！圖片取自 MIT



最新消息




                    分組作業
分組作業還有一些存在隨身碟的檔案，尚需要掃毒，這兩天再補貼上，請密切註意。如有問題，請跟老師連絡。另外，同學們的閱讀作業請大家看過後，多給回應。


      
    
  
  Posted Jun 18, 2011, 4:23 PM by wu ss

                    



                    閱讀心得書寫
同學的閱讀心得書寫相當精彩，請到「閱讀心得書寫」專區觀摩，提出意見，相互討論。

                      
  
  
  
  
  Posted Jun 1, 2011, 7:20 PM by wu ss

                    



                    407「潮浪王子」
407課堂將放映「潮浪王子」，由於片子有點長，10：30分準時放映，請不要遲到。影片務必看到最後，所以請大家多留一、二十分鐘的時間看完。可以帶點心應急。看完影片，請記得拿作業單回去書寫觀後心得，下週上課交給老師。

                      
  
  
  
  
  Posted Apr 6, 2011, 8:22 AM by wu ss

                    



                    加入協作平臺
我們班上共有22位同學，謝謝瑜庭的協助，已經全部邀請加入協作平臺。上課的教材ppt.也已經分享給大家，請查看。有問題，請寄信給老師。

                      
  
  
  
  
  Posted Mar 24, 2011, 6:06 PM by wu ss

                    



                    上課ppt 已上傳
上課ppt 已上傳，請點選左側992上課教材。還沒有提供email address 	接受邀請的同學請及早提出並登入，這樣才能夠看到ppt.的內容。

                      
  
  
  
  
  Posted Mar 23, 2011, 7:27 PM by wu ss

                    



                
                    Showing posts 1 - 5 of 6.
                    View more »





你很特別你很特別  ppt





            Subpages (4):

992上課教材


992最新消息


992課程計畫


校園霸凌專區






Comments
















Sign in|Recent Site Activity|Report Abuse|Print Page|Powered By Google Sites






















 





















992輔導原理與實首頁 - 輔導原理與實務TNUA






 








輔導原理與實務TNUASearch this site












2011輔導原理與實務992輔導原理與實首頁992最新消息992課程計畫992上課教材閱讀心得書寫分組作業校園霸凌專區
2008輔導原理與實務2008年課程首頁最新消息課程說明課程計畫課程進度教材和講義分組作業區個別書寫作業區對話與討論潮浪王子觀後網網相連Sitemap



 



992輔導原理與實首頁



這裡是2011年春，TNUA「輔導原理與實務」修課同學與老師一起學習的site，歡迎大家一起來，樂在學習！圖片取自 MIT



最新消息




                    分組作業
分組作業還有一些存在隨身碟的檔案，尚需要掃毒，這兩天再補貼上，請密切註意。如有問題，請跟老師連絡。另外，同學們的閱讀作業請大家看過後，多給回應。


      
    
  
  Posted Jun 18, 2011, 4:23 PM by wu ss

                    



                    閱讀心得書寫
同學的閱讀心得書寫相當精彩，請到「閱讀心得書寫」專區觀摩，提出意見，相互討論。

                      
  
  
  
  
  Posted Jun 1, 2011, 7:20 PM by wu ss

                    



                    407「潮浪王子」
407課堂將放映「潮浪王子」，由於片子有點長，10：30分準時放映，請不要遲到。影片務必看到最後，所以請大家多留一、二十分鐘的時間看完。可以帶點心應急。看完影片，請記得拿作業單回去書寫觀後心得，下週上課交給老師。

                      
  
  
  
  
  Posted Apr 6, 2011, 8:22 AM by wu ss

                    



                    加入協作平臺
我們班上共有22位同學，謝謝瑜庭的協助，已經全部邀請加入協作平臺。上課的教材ppt.也已經分享給大家，請查看。有問題，請寄信給老師。

                      
  
  
  
  
  Posted Mar 24, 2011, 6:06 PM by wu ss

                    



                    上課ppt 已上傳
上課ppt 已上傳，請點選左側992上課教材。還沒有提供email address 	接受邀請的同學請及早提出並登入，這樣才能夠看到ppt.的內容。

                      
  
  
  
  
  Posted Mar 23, 2011, 7:27 PM by wu ss

                    



                
                    Showing posts 1 - 5 of 6.
                    View more »





你很特別你很特別  ppt





            Subpages (4):

992上課教材


992最新消息


992課程計畫


校園霸凌專區






Comments
















Sign in|Recent Site Activity|Report Abuse|Print Page|Powered By Google Sites






















 



﻿



	輔導原理與實務 (2版) - 教育/親子 | 誠品網路書店








































登入．    
    加入會員
．
會員專區．    訂單查詢．
    購物車．
    
客服專區


Hi, 訪客 您好!








首頁













中文書







文學





青少年文學





藝術





生活





圖文漫畫





科普





人文





社會科學





商業財經





語言考用





電腦





簡體書











外文書







文學





青少年文學





建築





藝術





設計





生活





人文





社科





商業行銷





語言學習





日文館











雜誌







中文雜誌





日文雜誌





MOOK





英文雜誌





其他語言雜誌











兒童







嬰幼兒





學齡前幼兒





圖畫書





文學類





知識類





語言學習





親子音樂





玩具





教具





兒童外文圖書館











CD







流行





電子





搖滾





爵士





古典





新世紀／世界





原聲配樂





有聲CD





LP





SACD／其他











DVD







電影DVD





光碟／其他





藍光BD











風格文具













生活雜貨













預購｜排行榜｜書展







預購商品區





書店排行榜





網路排行榜





誠品選書





精選書展











主題館







誠品設計商品





閱讀遊戲起步走





兒童外文圖書館





日文館





CAMBRIDGE 劍橋館





誠品知味






















站內搜尋
作者
出版社
ISBN





蘇志燮  

Middle+林夕  

菜市、夜市  

七龍珠完全版  

草東沒有派對  


團購專區支付寶說明



















首頁 〉中文書 〉社會科學 〉教育/親子 〉輔導原理與實務 (2版)














































輔導原理與實務 (2版)










作者
 ／ 

鄔佩麗/ 翟宗悌/ 陳麗英/ 黃裕惠



出版社 ／ 雙葉書廊有限公司

出版日期 ／ 2017/06/30

商品語言 ／ 中文/繁體

裝訂 ／ 平裝







定價 ／ NT$550

售價 ／ 95折, NT$ 523











※ 無庫存










































































△TOP










鄔佩麗/ 翟宗悌/ 陳麗英/ 黃裕惠


作品：




輔導原理與實務 (2版)









輔導原理與實務 (2版)




雙葉書廊有限公司


NT$550

95折, NT$523





△TOP



















輔導原理與實務 (2版) 其它優惠/消息










































媒體推薦





得獎紀錄





內容簡介

本書採擷當代輔導學說理論與趨勢，且兼顧我國在學校輔導實務工作上之需要，為一本輔導實務之教戰手冊。       為使教師更有效地與學生進行師生互動，充分發揮教學功能，本書針對有效能之溝通技巧部分，闡釋說話的藝術。並以常見的問題類型為例，說明如何發揮輔導的效能，讓讀者更能瞭解在實務上的運用。       從輔導實務的角度來撰寫中小學之學校輔導工作的本質與執行層面，並提供最新資訊，使讀者能掌握國內外學校輔導工作之現況。       第二版新增《特殊教育學生輔導》一章，以充分展現當前學校教師在輔導工作上應有之專業理念，進而創造一個友善的教學環境。並於各章章後增加「課後活動」單元，讓授課教師在教學時得以靈活運用，進而加強教學之成效。 適用課程︰「輔導原理」等相關課程。適用對象︰大學與技職院校教育、心理、輔導等相關科系之教科書，及學校輔導人員的參考用書。






作者介紹
■作者簡介鄔佩麗
現職	臺灣師範大學教育心理與輔導學系教授
學歷	紐約州立大學(水牛城)諮商心理哲學博士
經歷	臺灣師範大學教育心理與輔導學系教授
美國聖地牙哥州立大學訪問學者

翟宗悌
現職	臺南大學諮商與輔導學系助理教授
學歷	臺灣師範大學教育心理與輔導研究所博士
經歷	屏東教育大學教育心理與輔導學系助理教授兼學輔中心主任

陳麗英
現職	臺北市立大同高中教師
學歷	臺灣師範大學教育心理與輔導研究所碩士
經歷	臺北市立龍門國中輔導組長、輔導教師
臺北市立萬芳高中輔導組長、資料組長、導師

黃裕惠
現職	新北市立德音國小教師
學歷	臺灣師範大學特殊教育學系博士
經歷	國中輔導老師、導師、特教教師；國小導師；情緒行為支援教師；特教輔導團員





幕後故事





本書目錄
第01章緒論：輔導的基本理念第1 節輔導的內涵與本質第2 節輔導學的理論學說第3 節輔導的發展趨勢第02章學校輔導工作第1 節學校輔導工作的實施理念第2 節高中 / 職輔導工作第3 節國中輔導工作第4 節小學輔導工作第03章學校輔導人員第1 節學校輔導人員的角色與功能第2 節學校組織系統之運作第3 節助人者的自我照顧第04章轉型中的青少年第1 節生命歷程的蛻變第2 節青少年的心理發展第3 節青少年輔導工作第05章有效能的談話技術第1 節有效能之助人者的態度第2 節有效能之會談技巧第3 節助人的基本原則第06章諮詢技術第1 節學校諮詢的理論發展第2 節如何與學生家長進行會談？第3 節如何與學校同事進行會談？第4 節諮詢技術的運用與實施原則第07章生涯輔導第1 節逐夢的歲月第2 節生涯輔導的理論發展第3 節生涯輔導的實施第4 節休閒與生活第08章學習輔導第1 節學習能力與學習歷程第2 節學習輔導的基本理論第3 節有效的學習技巧第4 節學習輔導之實施方向第09章行為輔導第1 節行為與習慣第2 節行為改變的策略第3 節正向管教與行為輔導第10章心理測驗與學生基本資料第1 節校園裡常見的心理測驗第2 節學生輔導資料表格第3 節實施測驗的專業倫理第11章團體輔導與班級經營第1 節團體輔導的基本觀念第2 節團體動力與團體技術第3 節小型團體方案第4 節大型團體方案第5 節班級經營第12章輔導工作的評鑑第1 節評鑑的內涵與本質第2 節學校輔導工作的整體評鑑第3 節輔導方案的評鑑第13章社會資源的運用第1 節社會資源的基本理念第2 節社會資源的運用與策略第3 節學校輔導工作與社會資源系統第14章輔導專業倫理第1 節專業倫理的基本理念第2 節助人者的自我省思第3 節對未成年人進行諮商的倫理問題第15章個案研究：輔導老師說故事第1 節家家有本難唸的經第2 節人我之間第3 節危機與轉機第16章特殊教育學生輔導第1 節特殊教育學生第2 節特殊教育學生的班級經營第3 節特殊教育學生的輔導第4 節特教學生與一般學生共同有效的策略附錄附錄一學生輔導法附錄二國民中學教師輔導與管教學生辦法參考範例附錄三個案輔導紀錄（示例）附錄四新北市高國中學生輔導轉介流程附錄五新北市○○國民中小學學生關懷表附錄六台灣輔導與諮商學會諮商專業倫理守則（2010）附錄七台灣輔導與諮商學會學生輔導工作倫理守則（2015）附錄八特殊教育法





曲目








曲目





贈品說明




限量特裝





詳細資料
誠品26碼 ／2681478363002

ISBN 13 ／9789865668877  
ISBN 10 ／9865668874     
EAN ／9789865668877



頁數
／
530



開數
／
18K



裝訂
／
平裝



級別
／
無



語言
／
中文/繁體



成份
／








教育/親子產品推薦





愛, 不NG: 親子漫養智慧

林美慧

NT$360
85折, NT$306







戒掉孩子的拖延症

王意中

NT$300
85折, NT$255







QI教養, 啟動幼兒大腦

Laura A. Jana

NT$320
79折, NT$253







Smart Reading智慧閱讀: 多媒體語文教學模式與實踐

許育健/ 徐慧鈴/ 林雨蓁

NT$280
85折, NT$238







讀懂孩子的心: 兒童行為心理學, 讓爸媽不再困惑的50個小技巧

李群鋒

NT$280
79折, NT$221
























查看全台書店有無此商品




請選擇
基隆市
臺北市
新北市
桃園市
新竹市
新竹縣
苗慄縣
臺中市
南投縣
彰化縣
雲林縣
嘉義市
嘉義縣
臺南市
高雄市
屏東縣
台東縣
花蓮縣
宜蘭縣
澎湖縣
金門縣
連江縣

             





本日最熱商品



超負荷時代: 即將崩潰的流通世界艾德華．休姆斯
Power錕的大人學: 不吃苦, 哪來實力! 臺大最狂教授的14堂叢林生存課李錫錕
媽媽是永遠的老師: 代代母親的溫暖傳承蔡穎卿
蒙特梭利專家親授! 教孩子學規矩一點也不難: 淡定面對0-6歲孩子的情緒勒索, 不用對立也能教出自律又快樂的孩子 (附孩子3階段身心發展特色&教養祕訣提醒)羅寶鴻
人類大命運: 從智人到神人哈拉瑞
你的人生可以靠熟背來翻轉: 聰明人事半功倍高效能神奇筆記術碓井孝介
管教小書: 理智斷線前汪培珽
教養的秘密: 無效管教Out , 科學育兒In, 兒童發展專家王宏哲的新世代教養術王宏哲
賽局教養法: 讓孩子學會雙贏雷伯恩/ 佐曼
出賣中國: 權貴資本主義的起源與共產黨政權的潰敗裴敏欣






本日最新中文書




New Type專用機完全Book


健美鍛鍊解剖書


軍裝．紳士服飾史 (圖鑑版)


Home Party來開一場派對吧! 我家的宴會只需要一樣東西, 就是驚喜!


全日本鐵道自由行


日本妖怪手繪帖


阿德勒談心理 2: 團體治療與冥想


出發! 東京自助旅行: 一看就懂旅遊圖解Step by Step


西班牙．葡萄牙


隱蔽搜查 3: 疑心







誠品網路電子報




























            手機版｜
            讀者意見箱｜廣告刊登｜策略聯盟｜網站使用條款｜隱私權政策｜禮券信託契約書｜個人資料保護法專區

        傳真：02-8789-8882
        Copyright©eslite.com All Rights Reserved. 本網站已依台灣網站內容分級規定處理











﻿



	輔導原理與實務 - 教育/親子 | 誠品網路書店








































登入．    
    加入會員
．
會員專區．    訂單查詢．
    購物車．
    
客服專區


Hi, 訪客 您好!








首頁













中文書







文學





青少年文學





藝術





生活





圖文漫畫





科普





人文





社會科學





商業財經





語言考用





電腦





簡體書











外文書







文學





青少年文學





建築





藝術





設計





生活





人文





社科





商業行銷





語言學習





日文館











雜誌







中文雜誌





日文雜誌





MOOK





英文雜誌





其他語言雜誌











兒童







嬰幼兒





學齡前幼兒





圖畫書





文學類





知識類





語言學習





親子音樂





玩具





教具





兒童外文圖書館











CD







流行





電子





搖滾





爵士





古典





新世紀／世界





原聲配樂





有聲CD





LP





SACD／其他











DVD







電影DVD





光碟／其他





藍光BD











風格文具













生活雜貨













預購｜排行榜｜書展







預購商品區





書店排行榜





網路排行榜





誠品選書





精選書展











主題館







誠品設計商品





閱讀遊戲起步走





兒童外文圖書館





日文館





CAMBRIDGE 劍橋館





誠品知味






















站內搜尋
作者
出版社
ISBN





蘇志燮  

菜市、夜市  

Middle+林夕  

鬼怪DVD  

旅行節  


團購專區支付寶說明



















首頁 〉中文書 〉社會科學 〉教育/親子 〉輔導原理與實務













































輔導原理與實務










作者
 ／ 

鄔佩麗/ 陳麗英



出版社 ／ 雙葉書廊有限公司

出版日期 ／ 2010/10/01

商品語言 ／ 中文/繁體

裝訂 ／ 平裝







定價 ／ NT$530

售價 ／ 95折, NT$ 504











※ 已絕版









































































△TOP










鄔佩麗/ 陳麗英


作品：




心靈甦醒 (3CD)

、




輔導原理與實務

、




白髮鬼









心靈甦醒 (3CD)




龍吟唱片有限公司


NT$299

NT$299











輔導原理與實務




雙葉書廊有限公司


NT$530

95折, NT$504











白髮鬼




誠意興業有限公司


NT$299

NT$299





△TOP



















輔導原理與實務 其它優惠/消息










































媒體推薦





得獎紀錄





內容簡介
◎採擷當代輔導學說理論與趨勢，且兼顧我國在學校輔導實務工作上之需要，作者將數十年來之教學與臨床工作經驗融入其中，為一本輔導學實務之教戰手冊。◎內容涵蓋輔導學的基本概念，以及學校輔導人員在從事教學工作時可供參考的輔導策略。◎為使讀者更有效地運用輔導策略，本書針對青少年的身心發展部分提供重要的訊息，以符合學校教育所強調之「要能維護學生健康發展」的目標。◎為使教師更有效地與學生進行師生互動，以充分發揮教學功能，針對有效能之溝通技巧部分，特別以一個章節介紹說話藝術。◎以三個常見的問題類型為例，說明如何發揮輔導的效能，讓讀者更能瞭解在實務上的運用。
適用課程：「輔導原理」等相關課程適用對象：大專院校教育、心理、輔導等相關科系之教科書，及學校輔導人員的參考用書





作者介紹
■作者簡介
鄔佩麗現職：台灣師範大學教育心理與輔導學系教授學歷：紐約州立大學（水牛城）諮商心理哲學博士　　　台灣師範大學輔導研究所碩士　　　政治大學心理學系理學士經歷：台灣師範大學教育心理與輔導學系教授　　　美國聖地牙哥州立大學訪問學者　　　台灣師範大學學生輔導中心主任（兼任）　　　臺北護理學院兼任教授　　　台灣大學兼任副教授　　　東吳大學兼任講師　　　輔仁大學兼任講師　　　光武工專講師
陳麗英現職：臺北市立萬芳高中教師學歷：台灣師範大學教育心理與輔導研究所諮商心理學組碩士　　　諮商心理師高考及格經歷：臺北市立萬芳高中輔導組長、輔導老師、導師　　　臺北地院家事法庭家事案件調解委員





幕後故事





本書目錄
第一章　緒論：輔導的基本理念1.1　輔導的內涵與本質　1.2　輔導學的理論學說　1.3　輔導的發展趨勢　
第二章　學校輔導工作　2.1　學校輔導工作的實施理念　2.2　高中／職輔導工作　2.3　國中輔導工作　2.4　小學輔導工作　
第三章　學校輔導人員　3.1　學校輔導人員的角色與功能　3.2　學校組織系統之運作　3.3　助人者的自我照顧　
第四章　轉型中的青少年　4.1　生命歷程的蛻變　4.2　青少年的心理發展　4.3　青少年輔導工作　
第五章　有效能的談話技術　5.1　有效能之助人者的態度　5.2　有效能之會談技巧　5.3　助人的基本原則　
第六章　諮詢技術　6.1　學校諮詢的理論發展　6.2　如何與學生家長進行會談？　6.3　如何與學校同事進行會談？　6.4　諮詢技術的運用與實施原則　
第七章　生涯輔導　7.1　逐夢的歲月　7.2　生涯輔導的理論發展　7.3　生涯輔導的實施　7.4　休閒與生活　
第八章　學習輔導8.1　學習能力與學習歷程　8.2　學習輔導的基本理論　8.3　有效的學習技巧　8.4　學習輔導之實施方向　
第九章　行為輔導　9.1　行為與習慣　9.2　行為改變的策略　9.3　正向管教與行為輔導　
第十章　心理測驗與學生基本資料10.1　校園裡常見的心理測驗　10.2　學生輔導資料表格　10.3　實施測驗的專業倫理　
第十一章　團體輔導與班級經營11.1　團體輔導的基本觀念11.2　團體動力與團體技術　11.3　小型團體方案　11.4　大型團體方案11.5　班級經營
第十二章　輔導工作的評鑑12.1　評鑑的內涵與本質12.2　學校輔導工作之整體評鑑　12.3　輔導方案的評鑑　
第十三章　社會資源之運用13.1　社會資源的基本理念　13.2　社會資源的運用與策略　13.3　學校輔導工作與社會資源系統　
第十四章　輔導專業倫理14.1　專業倫理的基本理念　14.2　助人者的自我省思　14.3　對未成年人進行諮商的倫理問題　
第十五章　個案研究：輔導老師說故事　15.1　家家有本難唸的經　15.2　人我之間　15.3　危機與轉機





曲目








曲目





贈品說明




限量特裝





詳細資料
誠品26碼 ／2680538563000

ISBN 13 ／9789866672644  
ISBN 10 ／9866672646     
EAN ／9789866672644



頁數
／
483



尺寸
／
23X16.5X2.5CM



開數
／
18K



裝訂
／
平裝



級別
／
無



語言
／
中文/繁體



成份
／








教育/親子產品推薦





愛, 不NG: 親子漫養智慧

林美慧

NT$360
85折, NT$306







戒掉孩子的拖延症

王意中

NT$300
85折, NT$255







QI教養, 啟動幼兒大腦

Laura A. Jana

NT$320
79折, NT$253







Smart Reading智慧閱讀: 多媒體語文教學模式與實踐

許育健/ 徐慧鈴/ 林雨蓁

NT$280
85折, NT$238







讀懂孩子的心: 兒童行為心理學, 讓爸媽不再困惑的50個小技巧

李群鋒

NT$280
79折, NT$221
























查看全台書店有無此商品




請選擇
基隆市
臺北市
新北市
桃園市
新竹市
新竹縣
苗慄縣
臺中市
南投縣
彰化縣
雲林縣
嘉義市
嘉義縣
臺南市
高雄市
屏東縣
台東縣
花蓮縣
宜蘭縣
澎湖縣
金門縣
連江縣

             





本日最熱商品



超負荷時代: 即將崩潰的流通世界艾德華．休姆斯
Power錕的大人學: 不吃苦, 哪來實力! 臺大最狂教授的14堂叢林生存課李錫錕
媽媽是永遠的老師: 代代母親的溫暖傳承蔡穎卿
蒙特梭利專家親授! 教孩子學規矩一點也不難: 淡定面對0-6歲孩子的情緒勒索, 不用對立也能教出自律又快樂的孩子 (附孩子3階段身心發展特色&教養祕訣提醒)羅寶鴻
人類大命運: 從智人到神人哈拉瑞
你的人生可以靠熟背來翻轉: 聰明人事半功倍高效能神奇筆記術碓井孝介
管教小書: 理智斷線前汪培珽
教養的秘密: 無效管教Out , 科學育兒In, 兒童發展專家王宏哲的新世代教養術王宏哲
賽局教養法: 讓孩子學會雙贏雷伯恩/ 佐曼
出賣中國: 權貴資本主義的起源與共產黨政權的潰敗裴敏欣






本日最新中文書




New Type專用機完全Book


健美鍛鍊解剖書


軍裝．紳士服飾史 (圖鑑版)


Home Party來開一場派對吧! 我家的宴會只需要一樣東西, 就是驚喜!


全日本鐵道自由行


日本妖怪手繪帖


阿德勒談心理 2: 團體治療與冥想


出發! 東京自助旅行: 一看就懂旅遊圖解Step by Step


西班牙．葡萄牙


隱蔽搜查 3: 疑心







誠品網路電子報




























            手機版｜
            讀者意見箱｜廣告刊登｜策略聯盟｜網站使用條款｜隱私權政策｜禮券信託契約書｜個人資料保護法專區

        傳真：02-8789-8882
        Copyright©eslite.com All Rights Reserved. 本網站已依台灣網站內容分級規定處理

















陳春蓮老師的網站 -- 輔導原理與實務講義及資料 



















































:::














首頁 >  學生下載專區
輔導原理與實務講義及資料










































  
  附件下載
  








 

	    《輔導原理與實務》個別諮商1

29 K 
2011-06-01



 

	    《輔導原理與實務》課堂綱要1--團體輔導

27 K 
2011-06-01



 

	    《輔導原理與實務》課堂綱要2--助人歷程

24 K 
2011-06-01



 

	    《輔導原理與實務》課堂綱要二：諮商理論

35.5 K 
2011-06-01



 

	    《輔導原理與實務》課堂綱要三

46 K 
2011-06-01



 

	    《輔導原理與實務》課堂綱要三--團體輔導與諮商

32 K 
2011-06-01



 

	    《輔導原理與實務》課堂綱要六

32 K 
2011-06-01



 

	    《輔導原理與實務》課堂綱要四--助人歷程

31 K 
2011-06-01



 

	    《輔導原理與實務》課堂綱要--助人歷程

26.5 K 
2011-06-01



 

	    《輔導原理與實務》課堂綱要五

32.5 K 
2011-06-01



 

	    Guide-5-theory

24 K 
2011-06-01



 

	    Guide課程綱要--個別諮商

59.5 K 
2011-06-01



 

	    Guide課程綱要

33.5 K 
2011-06-01



 

	    Guide課程綱要91

33 K 
2011-06-01



 

	    Guide課程綱要91-2

43.5 K 
2011-06-01



 

	    Guide課程綱要97

43.5 K 
2011-06-01



 

	    Guide課程綱要91(1)

23.5 K 
2011-06-01



 

	    Guid課堂綱要一

47.5 K 
2011-06-01



 

	    ppt摘要重點

77.5 K 
2011-06-01



 

	    同性戀

63.5 K 
2011-06-01



 

	    周哈里窗

26.5 K 
2011-06-01



 

	    性侵害性騷擾防治--諮商輔導技巧

90 K 
2011-06-01



 

	    青少年尬網成癮比藥物濫用嚴重

24.5 K 
2011-06-01



 

	    做一個快樂稱職的助人工作者

46 K 
2008-07-03



 

	    情境題小小自我測驗

25.5 K 
2011-06-01



 

	    理性現實治療

24 K 
2011-06-01



 

	    愛女被'撞死--意義治療法案例

29.5 K 
2011-06-01



 

	    網路成癮--一種新的文明病

42 K 
2011-06-01



 

	    憂鬱症和躁鬱症補充資料

28.5 K 
2011-06-01



 

	    標題:網路上兩性互動的輔導

20 K 
2011-06-01



 

	    諮商與心理治療理論簡介

59 K 
2011-06-01



 

	    關於弗蘭克

24.5 K 
2011-06-01



















































國立臺灣體育學院   
National Taiwan  College of Physical Education
臺中校址：臺中市北區404雙十路一段16號　　電話：（04）22213108NO. 16, SECTION 1, SHUANG-SHIH ROAD TAICHUNG, TAIWAN, 404 R. O. C.嘉義校址：嘉義縣613朴子市朴子三路六號　　電話：（05）362 1260~1263  #5331~5332 建議螢幕解析度 1024 X 768
 















 

















國立空中大學「 書香園地」:  輔導原理與實務  張德聰老師  404空大學訊97.10.16













2014年2月4日 星期二







 輔導原理與實務  張德聰老師  404空大學訊97.10.16












http://www.nou.edu.tw/~prompt/newclass/104/404-500101.pdf







 （空大書香園地）





多年來許多剛接觸到「輔導」類課程的同學，常會問的第一個問題是：

一、「輔導」是什麼？

雖然教科書有詳細的定義，為了讓選修的同學能進一步瞭解，將輔導的意義加以闡述如下：

「輔導」是一種助人助己的知識、情意與行動，知識是一種力量，但如果未能感動自己及妥善影響所服務的當事人，不僅是一種死知識，更可能因違反專業倫理以致傷害當事人，因此經由輔導的專業知能，與當事人建立良好關係，引導當事人自我探索、自我接納、瞭解他人、接納他人、瞭解環境、接納環境，進而催化當事人的正向經驗，開展當事的潛能，擬定並催化執行具體有效的輔導行動，達成輔導的目標，擴展成功經驗，類化應用於生活及生涯。



二、學習與「輔導」相關專業領域

輔導過去常被歸類為「教育學」與「心理學」的運用，與「諮商心理學」、「臨床心理學」密切相關，於教科書中亦探討過輔導、諮商、心理治療的區別，但於實務經驗上，輔導其實是一種科技整合的學問，因為要幫助一個人，不僅要瞭解其心理學特質、生理學之基本知識、社會學之現象、人際關係及家庭之互動、人生生涯發展與規劃，社會資源的結合與應用亦須學習及瞭解，因此同學於學習中亦可對上述相關領域加以探索。



三、「輔導」有用嗎？

這是一般人常會出現的問題？這可由下麵兩個面向探討：

「輔導原理與實務」導讀

（一）輔導員方面

1.輔導者與被輔導的當事人間是否建立良好的輔導專業關係？

2.輔導者的人格特質是否具有輔導員的基本特質或態度？如對人有興趣、願意關懷人、尊重、溫暖及同理心。

3.輔導者是否受過適當的專業訓練？

4.輔導者是否具有適切助人的意願？

5.輔導者能否適切使用輔導的方法？



（二）當事人方面

1.當事人是否有意願接受輔導？

2.當事人與輔導員間是否建立良好的輔導專業關係？

3.當事人是否願意探討輔導目標並努力達成？

同時在本課程的最後一章特別介紹「輔導的評鑑」，客觀探討次議題。

但由國內外許多研究也證實輔導工作的有效性。個人在從事輔導工作30多年來，深刻體會輔導過程及事後之督導對自己都是一種不斷的成長與學習，每一位接受筆者輔導的當事人就某一方面而言，都是幫助筆者輔導專業成長的老師與貴人。此外，同學由輔導的內容中，包括生活輔導、教育輔導、生涯

輔導也可以瞭解輔導的用途。



四、如何有效學習「輔導原理與實務」

請同學可以先閱讀第1章輔導的基本概念與發展，對輔導有了基本認識後，進一步研讀第11章教育輔導的第3節教育輔導的原則之第四大點中「發展有效的學習方法」，包括如何擬定讀書計畫、熟悉學習策略、養成PQRST的讀書方法，筆者增加了R，成為PQRSTR的學習方法，分述如下：

P（Preview）預習

每週排定固定的研讀時間，觀看課程教學節目前先自我預習。



Q（Question）發問

看過教學節目後，記下對於教科書及教學節目中之敘述有疑惑的部分，再仔細研讀教科書，尋找答案。



R（Read）閱讀

任何學科的學習都必須靠研讀、思考、發問、實踐、反思、再研讀，依序不斷循環學習過程，每一次的研讀都會有不同的體會，古人說：「學學課業輔導輔導原理與實務問。」不僅須於疑中有問，更要於不疑中發問，自己尋求解答／或與同學切磋，或請教師長。



S（Self-recitation）自我複述

閱讀時不僅口到心也要到，藉由自我複述更可瞭解自己的記憶有多少，於複述時除了大標題及專有名詞最好與教科書一致外，其內容之意義，可以依自己之口語方式背誦，可以增進記憶的速度及效率，而舉例時亦可利用與生活有關之事物。



T（Test）測驗

當您依照上述的步驟閱讀學習後，可以利用教科書每一章後面的關鍵詞彙及自我評量題目，嘗試自我測驗，並將答案寫下來。



R（Resource）資源

若仍有疑惑，可於學校課業輔導時間（每週五11：00至12：00）利用課業輔導免付費專線（0800-088-505轉2），筆者將會為同學解答。亦可上「學習如何學習」網站請駐版老師賴惠德老師（賴老師為臺大心理研究所博士，現任教佛光大學心理系，並擔任本校生活科學系諮商輔導類課程面授教師多年）回覆或與同學討論。期中考或期末考前功課準備到一個段落，亦可上網瀏覽考古題，嘗試模擬答題，也可參加課業研習社請教學長或參加相關課程之加強研習。如此善用學習資源相信對各位之學習必然有所幫助。

進一步依照各章節進度，一方面遵循PQRSTR的方法，一方面善用學校學習輔導資源，每週排定進度定時收看教學節目，準時參加面授，依照面授老師規定認真完成並繳交作業，如果可能亦可參加社會上較具聲望之輔導義工如「張老師」、「生命線」、「家庭教育服務中心」或學校輔導義工，體驗輔導的經驗，如此必能有效學習「輔導原理與實務」。




（作者為本科目學科委員兼召集人）





張貼者：



hikaru.chu




於

下午7:59





























沒有留言:





張貼留言















較新的文章


較舊的文章

首頁




訂閱：
張貼留言 (Atom)










網誌存檔








        ▼ 
      



14

(31)





        ► 
      



10

(3)







        ► 
      



04

(1)







        ▼ 
      



02

(27)

96下 休閒遊憩概論   期末重點
輔導原理與實務  張德聰老師  404空大學訊97.10.16
102下 警察行政 高雄中心 譜愛服務社/Patrick Hsu、秋吟重點整理
97下人力資源管理 1-6章期中重點整理 Rachel 張
97下 人力資源管理 第6章3節-11章3節 期末考重點    Rachel 張 整理
政策執行與評估   高雄中心 譜愛服務社提供
非營利組織與管理
家庭社會工作  期中重點1-8章  美祺學姐提供
94上生涯規劃與發展1-9章 恩熙整理
社會工作研究方法  期末考第8～15章 阿秋仔資料整理
理財規劃與理財工具-期中1-10章 茱麗葉97年版
理財規劃與理財工具ch1－ch19 自我評量 駐版老師整理
家族企業管理1-16章  weiwei重點整理
97下理財規劃與理財工具  期末11-19章 網路讀卡 joycekao整理
97下理財規劃與理財工具11-19章  茱麗葉學姐整理
100下 廣告管理1-13章 重點  bennie-cheng學長整理
社會學－資料整理[駐版老師修訂]
97下社會學  1-13章  包容學長及花娘雲等重新整理
民法（身份法篇）WeiWei整理
97下生命教育 期末重點  NADIA & 蜘蛛同學整理 2009-06-14
社會心理學  小阿諾學長重點整理1-12章
社會心理學 1-34講 課程摘要
社會心理學1-7章 關鍵詞、自我評量
工商心理學1-12章／Snow2008-04-17／小紅帽. 2008-06-19  整理
社會生活與民法  期中考 1-7章  獨孤求敗學長整理
紅樓夢賞讀  數位學習摘要  RACHEL SU整理
博物館學1-8章  saly 整理










        ► 
      



13

(54)





        ► 
      



08

(1)







        ► 
      



07

(14)







        ► 
      



06

(7)







        ► 
      



05

(3)







        ► 
      



04

(20)







        ► 
      



02

(3)







        ► 
      



01

(6)









        ► 
      



12

(17)





        ► 
      



11

(1)







        ► 
      



10

(1)







        ► 
      



09

(6)







        ► 
      



08

(3)







        ► 
      



06

(2)







        ► 
      



02

(4)









        ► 
      



11

(34)





        ► 
      



11

(1)







        ► 
      



09

(2)







        ► 
      



07

(7)







        ► 
      



05

(1)







        ► 
      



04

(3)







        ► 
      



03

(7)







        ► 
      



02

(10)







        ► 
      



01

(3)









        ► 
      



10

(19)





        ► 
      



12

(1)







        ► 
      



11

(2)







        ► 
      



10

(6)







        ► 
      



09

(3)







        ► 
      



08

(5)







        ► 
      



07

(1)







        ► 
      



02

(1)









        ► 
      



09

(33)





        ► 
      



11

(2)







        ► 
      



10

(1)







        ► 
      



09

(3)







        ► 
      



08

(3)







        ► 
      



06

(2)







        ► 
      



05

(2)







        ► 
      



04

(6)







        ► 
      



03

(14)









        ► 
      



08

(76)





        ► 
      



11

(1)







        ► 
      



10

(2)







        ► 
      



09

(19)







        ► 
      



08

(1)







        ► 
      



06

(2)







        ► 
      



04

(4)







        ► 
      



03

(39)







        ► 
      



02

(3)







        ► 
      



01

(5)









        ► 
      



07

(140)





        ► 
      



11

(2)







        ► 
      



10

(6)







        ► 
      



09

(23)







        ► 
      



08

(1)







        ► 
      



07

(56)







        ► 
      



06

(52)

















關於我自己





hikaru.chu



檢視我的完整簡介
















